<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <title><![CDATA[生活·工作·娱乐]]></title>
  <subtitle><![CDATA[独立思考，热爱分享，微信公众号［如海说］]]></subtitle>
  <link href="/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://ruhaishuo.com/"/>
  <updated>2014-12-29T13:14:43.702Z</updated>
  <id>http://ruhaishuo.com/</id>
  
  <author>
    <name><![CDATA[Daniel Cai]]></name>
    <email><![CDATA[ruhaitsia@gmail.com]]></email>
  </author>
  
  <generator uri="http://zespia.tw/hexo/">Hexo</generator>
  
  <entry>
    <title><![CDATA[一步之遥观后感]]></title>
    <link href="http://ruhaishuo.com/2014/12/28/yi-bu-zhi-yao/"/>
    <id>http://ruhaishuo.com/2014/12/28/yi-bu-zhi-yao/</id>
    <published>2014-12-28T00:30:20.000Z</published>
    <updated>2014-12-28T02:11:22.000Z</updated>
    <content type="html"><![CDATA[<p>继2010年姜文执导的《让子弹飞》上映获得一致美誉之后，我们已经四年没有看到姜文导演的电影了。在如今烂片丛生的中国电影界，姜文就是高质量影片的代名词。虽然产量不高，但是每一步都是质量上乘的影片。怀着这样的心情，姜文新作《一步之遥》就不得不看了。</p>
<p>电影是一门艺术，是光与影的艺术。既然它是艺术，我们对它的评价就是很私人的东西。因为每个人的阅历以及知识水平不同，他对艺术作品的感觉也是不一样的。所以这篇文章只是我对《一步之遥》的个人看法。</p>
<p>从整体上来说，我觉得《一步之遥》是一部不错的电影，因为跟其他的烂片比较，至少电影有让我值得思考的东西。但是也仅仅就是不错而已，因为它没法跟姜文其他的电影比较。我觉得不在一个量级之上。第一个我要吐槽的就是影片为什么要选用3D技术，如今3D技术像是每部电影的标配一样，如果你的电影不采用3D技术，你都不好意思跟别人说。如果给《一步之遥》找个采用3D技术的理由的话，我想就是马走日和项飞田导演的那场选美比赛。那一个个近乎只穿三点的美女，在舞台上花枝乱颤，通过3D技术就像在你身边跳动一样。除了这个，我想不出电影为什么要用到3D。我们应该在合适的电影中用3D技术，而不是把他强加给每一部影片。扯一句题外话，徐克导演也在尝试用3D技术拍摄武侠片，譬如之前的《狄仁杰》，但是脱离优秀的故事，再怎么牛逼的场景也打动不了观众。</p>
<p>很多人在网上说，电影中有很多隐喻，是的我也看到了，的确电影中隐喻很多，马走日，项飞田这两个名字都有特殊的意义。但是对我来说一部电影优秀不优秀，就看有没有将故事讲好。而不是这部片子中有多少的隐喻。你以为这是看鲁迅的文章，然后进行中国语文考试吗？IMDB上排名第一的《肖生克的救赎》和第二名《教父》，都是讲了一个非常打动人的故事。正是这样的故事性，观众才会给它们这么高的票数。国内也有这样的影片，比如《霸王别姬》，《活着》，像这样的电影我觉得才是真正优秀的电影。如果以这样的标准，《一步之遥》远远没有达到相应的水平。</p>
<p>看完电影，我想到的一个词就是溃败。中国电影在一步步倒退。偌大的一个中国竟然找不出几个好的剧本，每年可以为观众奉献几部好剧。是的现在电影圈非常繁荣，只要不烂，找上几个当红明星，基本上都能赚得盆钵满盈。但是有几部是真正的好电影呢？不是靠着一些特别的政策，我们的华语电影能在中国这么赚钱吗？生态不建立好，华语电影不会有更好的发展。更遑论进入奥斯卡了。只有做春秋大梦了。</p>
]]></content>
    <summary type="html">
    <![CDATA[<p>继2010年姜文执导的《让子弹飞》上映获得一致美誉之后，我们已经四年没有看到姜文导演的电影了。在如今烂片丛生的中国电影界，姜文就是高质量影片的代名词。虽然产量不高，但是每一步都是质量上乘的影片。怀着这样的心情，姜文新作《一步之遥》就不得不看了。</p>
<p>电影是一门艺术]]>
    </summary>
    
      <category term="电影" scheme="http://ruhaishuo.com/tags/%E7%94%B5%E5%BD%B1/"/>
    
      <category term="电影" scheme="http://ruhaishuo.com/categories/%E7%94%B5%E5%BD%B1/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title><![CDATA[给Chrome浏览器的tab页面上点色]]></title>
    <link href="http://ruhaishuo.com/2014/12/24/customize_chrome/"/>
    <id>http://ruhaishuo.com/2014/12/24/customize_chrome/</id>
    <published>2014-12-24T14:14:20.000Z</published>
    <updated>2014-12-24T14:34:32.000Z</updated>
    <content type="html"><![CDATA[<p>如果你的生活离不开网络，那么我相信你肯定知道谷歌大名鼎鼎的浏览器Chrome。Chrome的速度和多标签页面的支持给我们访问网页带来了极大的方便。但是千篇一律的新标签页面会显得很无聊。好在Chrome的扩展性非常得好，我们可以通过Chrome商店安装各种插件。今天我要介绍的是一款非常酷的标签插件。它的名字叫做Momentum。</p>
<p>先看一下安装以后是什么样的效果(见下图)。当你安装好Momentum插件，每当你打开新的标签页。你就会看到类似下图的默认标签页。该标签页包含一张很酷的背景图片，还可以显示时间，问候语以及你当天的街办事项。当然还有你关心的天气情况。对于我们这样的浏览器重度用户是不是有一种耳目一新的感觉呢。而且每当你打开新的标签页，你都会看到今天你要完成什么样的工作。</p>
<p><img src="http://7te8l5.com1.z0.glb.clouddn.com/new_tab_3.jpg" alt="效果图"></p>
<p>至于安装，那是相当的简单。打开Chrome浏览器，打开<a href="https://chrome.google.com/webstore/category/extensions?hl=zh-CN" target="_blank" rel="external">链接</a>。你就会被导航到网上商店。当然有的时候你可能需要翻墙才能打开它。搜索插件Momentum，然后点击添加就可以了。详情请参考下图。</p>
<p><img src="http://7te8l5.com1.z0.glb.clouddn.com/new_tab_1.jpg" alt=""></p>
<p><img src="http://7te8l5.com1.z0.glb.clouddn.com/new_tab_2.jpg" alt=""></p>
<p>酷炫十足吧，赶紧尝试一下吧。</p>
]]></content>
    <summary type="html">
    <![CDATA[<p>如果你的生活离不开网络，那么我相信你肯定知道谷歌大名鼎鼎的浏览器Chrome。Chrome的速度和多标签页面的支持给我们访问网页带来了极大的方便。但是千篇一律的新标签页面会显得很无聊。好在Chrome的扩展性非常得好，我们可以通过Chrome商店安装各种插件。今天我要介绍的]]>
    </summary>
    
      <category term="工具" scheme="http://ruhaishuo.com/tags/%E5%B7%A5%E5%85%B7/"/>
    
      <category term="工具" scheme="http://ruhaishuo.com/categories/%E5%B7%A5%E5%85%B7/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title><![CDATA[你只是不够坚持而已]]></title>
    <link href="http://ruhaishuo.com/2014/12/06/you-just-do-not-have-persistence/"/>
    <id>http://ruhaishuo.com/2014/12/06/you-just-do-not-have-persistence/</id>
    <published>2014-12-06T12:30:20.000Z</published>
    <updated>2014-12-07T04:07:30.000Z</updated>
    <content type="html"><![CDATA[<p>莎拉波娃1987年出生，在2004年她17岁的时候就打进四大满贯之一的温网，并且闯入决赛，最后拿下温网的冠军。大威廉姆斯1980年出生，在1997年她17岁的时候就打进四大满贯之一的美网，并最终打进决赛，最后获得美网的亚军。小威廉姆斯1981年出生，在22岁就赢得全部四大满贯的比赛。李娜在22岁的时候选择了退役，虽然此前她也拿过不少冠军，却从未闯进过四大满贯。看到这里，我想你也知道我要讲什么。跟这些年少成名的家伙比较，李娜一直是默默无闻，国际上更是没人知道她是谁。直到2011年，她已经29岁，第一次打进大满贯，澳网。并且在这次比赛中拿到了亚军。同年，她终于在法网收获了她的个人第一个大满贯冠军。三年后，也就是她32岁的时候，她再次来到澳网。拿到了她个人的第二个大满贯。</p>
<p>在她没有拿到大满贯冠军之前，你会相信一个亚洲人，在她29岁的时候，在对抗超强，并且高手如林的四大满贯赛事上折桂吗？况且她是一个中国人。网球这项体育运动此前在中国根本没有太高的地位。她靠着自己的坚持，完成自己曾经的幻想。</p>
<p>段誉十九岁因为家里人不肯教他段家一阳指，离家出走。不小心闯入无量山的琅环福地。因缘巧合，得到逍遥派两大奇功，北冥神功和凌波微步，虽然不会使用，但是此时已经可以独步武林了。更可气的是，在他被无量剑拘禁期间，又意外服食了百毒之王朱蛤一只。这简直是开挂了，从此百毒不侵。慕容复从小就出生在武学世家，慕容氏作为一个神秘的家族，像神一样存在这个世界上，    慕容复年少之时就得到家传绝学以彼之道，还施彼身。在江湖上早早就闯下名号南慕容。郭靖这边就是一部奋斗史，虽然也有名师指导，但是资质不算聪颖，习武早期也没有什么奇遇，所以他花了更多的时间来研习武功。多年努力之后，终于习得降龙十八掌，在武林上也获得了自己的一席之地。</p>
<p>故事讲完了，鸡汤就要端上来。我们每个人出生在不同的家庭，成长的环境也各不相同。没有必要去追逐别人的脚步。举个自己的例子，我现在做软件开发相关的工作。但是我到高中的时候才见到真的电脑，小时候连小霸王学习机都没看过。从起点就已经被别人的家的孩子甩出好多条街了。如果自己也自暴自弃的话，现在连混口饭吃的技能都没有。现在我的技能，跟大牛相比也还是小巫见大巫。这辈子也没有办法赶上他们。但是这些都不是自己停下脚步的理由。你要做的，就是坚持自己的脚步，慢慢向前。</p>
<p>有的时候我们只是不够坚持而已。</p>
]]></content>
    <summary type="html">
    <![CDATA[<p>莎拉波娃1987年出生，在2004年她17岁的时候就打进四大满贯之一的温网，并且闯入决赛，最后拿下温网的冠军。大威廉姆斯1980年出生，在1997年她17岁的时候就打进四大满贯之一的美网，并最终打进决赛，最后获得美网的亚军。小威廉姆斯1981年出生，在22岁就赢得全部四大满]]>
    </summary>
    
      <category term="学习" scheme="http://ruhaishuo.com/tags/%E5%AD%A6%E4%B9%A0/"/>
    
      <category term="学习" scheme="http://ruhaishuo.com/categories/%E5%AD%A6%E4%B9%A0/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title><![CDATA[记住最初的誓言]]></title>
    <link href="http://ruhaishuo.com/2014/11/15/do-not-forget-the-promise/"/>
    <id>http://ruhaishuo.com/2014/11/15/do-not-forget-the-promise/</id>
    <published>2014-11-15T12:31:20.000Z</published>
    <updated>2014-12-04T12:07:46.000Z</updated>
    <content type="html"><![CDATA[<p>引子：前两天我在微博上看到国内著名lisp程序员，田春（冰河）在自己的微博爆料自己的婚姻生活，以及诉说自己老婆的各种不是。再然后，他老婆也在微博还击他的各种控诉。最后以离婚收场。仅从微博的信息来看，他们之间发生的事情真的是芝麻黄豆大，压根不至于闹到离婚的地步。以我有限的知识和经验，我想谈谈对婚姻的一些认识。感谢您喝了这一杯鸡汤。</p>
<p>我参加过很多朋友的婚礼，根据时下最流行的婚礼仪式，都有这么一个环节，男女主角在婚礼主持的引导下都要向对方互诉誓言。每到这一刻，我都会很感动。我相信在这一刻，他们是发自肺腑地向对方表达自己最炙热的情感。但是不幸的是，在我参加过的婚礼中，有好几对夫妇很快婚姻就走到了尽头。每当知道或者别人谈起这样的事情，我总是觉得很遗憾。</p>
<p>婚姻应该慎重：</p>
<p>去年我去美国出差的时候，遇到一个美国同事，正宗的美国人。因为跟他年龄相近，我们很快就玩到了一起。他有很多女朋友，而且这些女朋友有的还互相知道。听到这你一定觉得美国人真的好牛b。但是他跟我说，他还没有一个让他觉得是love的女孩子。在美国的文化里爱是一个很重的词。得相处了很久，觉得可以步入到婚姻的殿堂，才会用到这个词。否则，你们只是date的对象。相反，现在中国年轻的一代，很容易将爱挂在嘴边。没相处几天都以老公老婆的口吻叫起对方来了。你让以后你的亲老公，亲老婆情何以堪啦。婚姻这样的事情，我觉得还是慎重点，不要轻易走入，在走入之前好好相处，考察一下对方的各种习性，以及对方家庭主要人物的一些脾气，特点。我们都是将婚姻作为一辈子的大事来对待的，所以慎重点没有错。</p>
<p>婚姻应该包容：</p>
<p>我想包容这个词在各种婚姻调解节目中已经被用烂掉了。但是我还是想说这个真的很重要。我说的包容不仅仅是夫妻双方的包容，更有两个家庭之间的包容。举个我自己的例子吧。我从小生在农村，长在农村。那么自然的，我身上有很多农村人的脾气特性。我的父母也是如此。我的老婆虽然不是出生在铁岭这样的大城市，但是她至少不是农村的。这样的不同，在婚前是没有什么大不了的。也许作为农村人，我老实憨厚（请不要质疑）正是她喜欢的。但是结婚后就不一样了。我们的小孩出生后，因为两个地区的差异，没少争吵，打架。我现在可以轻描淡写的写出来，因为我们都克服了。加上我的岳父和岳母的帮忙，他们对我的包容也很重要。</p>
<p>正如一位哲学家说，你不可能两次踏进同一条河流。你谈恋爱，结婚也是一样。每个人，每个家庭都是独一无二的。在这个逐利的时代，多去考虑一下对方的感受，真的可以让你的婚姻走得更幸福。</p>
<p>婚姻就是过家家：</p>
<p>哪位作家说过，陪伴是最长情的告白。恋爱时的炙热，浪漫，心潮澎湃总有消失的一天。静静地陪伴才是更加持久的爱。梁实秋写过这样一首诗，生不知何从来，死不知何处去，所谓生死只是人世间短短的一阙。一辈子其实很短，何不找个人安安静静地过完这一生呢。</p>
<p>就像我们小时候玩的过家家游戏，我们在婚姻中就真实地扮演好爸爸，妈妈，丈夫，妻子的角色吧。</p>
<p>寥寥一千多字的文章，不足以讲述婚姻这门博大精深的课。其实我想说得只有一句：记住你们最初的誓言吧，不要轻言放弃。</p>
<p>如果你觉得这碗鸡汤不错，请帮忙转发，我会慢慢煮很多出来给大家。</p>
]]></content>
    <summary type="html">
    <![CDATA[<p>引子：前两天我在微博上看到国内著名lisp程序员，田春（冰河）在自己的微博爆料自己的婚姻生活，以及诉说自己老婆的各种不是。再然后，他老婆也在微博还击他的各种控诉。最后以离婚收场。仅从微博的信息来看，他们之间发生的事情真的是芝麻黄豆大，压根不至于闹到离婚的地步。以我有限的知识]]>
    </summary>
    
      <category term="生活" scheme="http://ruhaishuo.com/tags/%E7%94%9F%E6%B4%BB/"/>
    
      <category term="生活" scheme="http://ruhaishuo.com/categories/%E7%94%9F%E6%B4%BB/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title><![CDATA[好吧，还是离开吧]]></title>
    <link href="http://ruhaishuo.com/2014/11/05/i-want-to-quit/"/>
    <id>http://ruhaishuo.com/2014/11/05/i-want-to-quit/</id>
    <published>2014-11-05T11:30:20.000Z</published>
    <updated>2014-12-04T12:03:54.000Z</updated>
    <content type="html"><![CDATA[<p>一</p>
<p>孙悟空驾着七彩祥云回到花果山，猴儿们看到大王回来，顿时欢呼雀跃起来，惊天动地的欢迎声，着实让孙悟空有些吃惊。这些年一直跟在唐僧身边保护他去西天取经，没怎么回来，想不到自己的徒子徒孙对自己如此热情。</p>
<p>话说这次师傅因为他打死白骨精所扮的母女，一直怪罪于他恣意行凶。每天都要念那该死紧箍咒惩罚他。想到这，悟空不自觉地一声长叹。但是看到这些热情的猴儿们，心情仿佛一下子变好了。猴儿们围着悟空周围，一会给他递酒，一会给他递桃。悟空享受着一个美猴王应该有的待遇。</p>
<p>回到花果山的齐天大圣，像是换了一个人，每天跟自己的猴儿们玩在一起，教他们习武练功，跟他们一起把酒言欢。这日子倒也过得逍遥。但是每当他想起自己取经任务，就相当地不爽。他太累了，一路上碰到想吃师傅的妖精被自己识破，然后被他用金箍棒送上西天，师傅总是首先怪罪于他，怪他没有仁慈之心，还要用观音那紧箍咒惩罚自己。那二师弟，就一个好吃懒做的货，只会在师傅面前溜须拍马，真正碰到事情都是畏畏缩缩，坚决不冲在前面。还有那三师弟，人倒是老实，可是关键时刻总是派不上用场，跟二师弟一样总是先被妖精先抓去。至于师傅，那就更不要提了，只会念经诵佛，什么事情总是要自己去扛。想到这，悟空又是一声叹息。</p>
<p>悟空此次再回花果山，就是萌生退意。他不想再承受这本不该是他一个人承担的生命之重。昔日若不是自己年轻气盛，也不会去闹什么天宫。结果犯下天条，被观世音责罚护送唐僧去西天取经。真是悔不当初。观世音仗着有如来佛祖撑腰，自己也奈何不得。</p>
<p>悟空越想越是生气，妈的这都是什么事啊，老子不干了。他从耳中取出金箍棒，吹了一个气，金箍棒立刻变长，悟空手握金箍棒，踏着大步走出了水帘洞。</p>
<p>二</p>
<p>孔子最后还是回到了这里，鲁国，这个自己出生的国家。经过这么多年的颠沛流离，自己殚尽一生想要推行的仁政，没有一个君主接受。一想到这里，仲尼惆怅满腹。虽然已年逾古稀，自己也算是能够做到不以物喜，不以己悲。但是毕竟这是自己一生想要达到的理想。每每想起总还是放不下。</p>
<p>自己最得意的弟子之一颜回，在不久前离开人世，这个一直跟随自己的学生，曾经是自己希望的寄托，多希望他能够将自己的治国思想传播到不同国家。可是命运总是弄人，竟然先于自己离开这个世界。为了推行自己的仁政，他和自己的门徒周游列国。想起这，往事一幕幕涌上心头。在郑国都城与弟子失散，自己独自一个人在东门等候弟子来寻找，却被郑国的人嘲笑，骂自己是丧家之犬。<br>在卫国的时候，卫国的君主对自己的态度反反复复，始终没有让他参与治理国家。由于奸人谄媚卫国君主，自己遭到陷害，在逃跑的过程中差点丢掉自己的性命，幸而自己命大，得以逃脱。</p>
<p>可是命运好像对自己总是不公平，颜回去世没多久，自己另一位最得意的门徒子路也驾鹤西去。仿佛一切都在告诉他，自己那穷尽一生追求的仁政已经不可能实现。罢了，一切自有天命，就让这一切留给后人们去实现吧。</p>
<p>三</p>
<p>令狐冲步履蹒跚得走下华山，自己做梦也没有想到会有离开的一天。走下山的每一步都好艰难。自己年幼失怙，一直跟随师傅岳不群习武，作为华山派的大弟子，一直对师傅尊敬有加。跟师妹岳灵珊也两小无猜，从小玩到大。想不到这一切在今天就要结束。</p>
<p>直到今天，他还不能理解为什么华山派要分剑宗和气宗。师傅因为想要林家的辟邪剑谱，竟然对自己痛下杀手，全然不顾师徒情分。想到此，两行热泪从令狐冲的眼中滑落。这一切的一切都不是自己愿意看到的。但是自己又没有任何办法改变。这短短的几里路，平日只要半柱香的功夫就可以走到山脚下，可是今天总好像走不完。</p>
<p>自己对师妹灵珊爱慕之情一直放在心中，她对自己倒是热情似火，可是为什么一下子变了呢，随着平之师弟来到华山，他们渐行渐远，终于师妹爱上了这个书生气很浓的曾经富家公子。泪已经流尽了，令狐冲也来到了山脚，回望华山，他知道将来不可能再开心地来到这个地方…..</p>
]]></content>
    <summary type="html">
    <![CDATA[<p>一</p>
<p>孙悟空驾着七彩祥云回到花果山，猴儿们看到大王回来，顿时欢呼雀跃起来，惊天动地的欢迎声，着实让孙悟空有些吃惊。这些年一直跟在唐僧身边保护他去西天取经，没怎么回来，想不到自己的徒子徒孙对自己如此热情。</p>
<p>话说这次师傅因为他打死白骨精所扮的母女，一直]]>
    </summary>
    
      <category term="工作" scheme="http://ruhaishuo.com/tags/%E5%B7%A5%E4%BD%9C/"/>
    
      <category term="工作" scheme="http://ruhaishuo.com/categories/%E5%B7%A5%E4%BD%9C/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title><![CDATA[拥抱这个时代的变化]]></title>
    <link href="http://ruhaishuo.com/2014/10/25/love-changing/"/>
    <id>http://ruhaishuo.com/2014/10/25/love-changing/</id>
    <published>2014-10-25T11:30:20.000Z</published>
    <updated>2014-12-04T11:58:59.000Z</updated>
    <content type="html"><![CDATA[<p>2013年我出差去美国，当时电子阅读器已经开始流行了。不仅仅亚马逊做电子阅读器，国内也有好几家公司做。因为在美国买价格会便宜一点，所以我就买了一个。在这之前，其实我犹豫很久了，因为我不知道这个东西对我来说有没有价值。我一直是读纸质书的，而且自己喜欢的书肯定会花钱去买。在买kindle之前，乃至买了后一段时间内，我内心是一直非常排斥这样的电子产品的，可能因为读纸质书有一种所谓的仪式感，当你捧着一本书的时候会让你感觉自己是在真地读书。一旦你将书籍装到电子产品中，这样的仪式感就会被破坏掉。但是今天我已经完全适应了这个电子阅读器，除了几本技术书籍，我已经好久没买其他类型的纸质书了。</p>
<p>之所以讲述这样的一段经历，我是想告诉大家从读纸质书籍到电子书这样的变化对我来说是非常难的。因为从上学到工作我一直读纸质书。从心里上我已经认可这样的一种形式，并且非常享受那样的一种感觉。所以当电子阅读器出现的时候，尽管我都没有体验过，却本能地我就排斥它，并且不愿意去尝试。直到自己迈出这一步，才接受这样的变化。我们处在互联网时代，这样的时代，最大的特点就是变化。新的产品不断被创造出来。从沟通到购物再到学习…，我们的生活方式不断地被改变。虽然我从事跟互联网相关的工作，可是老实说，直到今天我才认可互联网这种形式，我真切地感受到它在改变我的生活。</p>
<p>正如我排斥电子阅读器一样，我也一直在排斥互联网，或者说计算机技术。为什么我大学毕业已经七年了，而且一直在这行里面工作，我还排斥它呢。因为在我心里一直有这样的一种想法，计算机技术让我们的生活变得更糟。我们的时间因为上网冲浪而被割裂，因为各种手机应用，我们陪伴亲人在变少，所以我对这样的技术并没有好感。我认为它正在毁了我们的生活。这种想法像魔咒一样笼罩着我。但是随着时间的推移，在使用和学习计算机的过程中，我的观念慢慢地转变。一直以来是我看问题的角度太死了，其实计算机只是一种工具，我们是使用者，上面我提到的，我们的时间被占据，人跟人之间的交流越来越少，是我们自己造成的，我们人为地让这些情况发生。我们需要做的不是排斥新技术，而是改变我们自己使用它们的方式。拥抱技术带来的变化，管理好使用它的方法，让它更好地为我们的生活服务，而不是被它绑架。</p>
<p>吴军老师在《浪潮之巅》中谈到过这样的变化，我们不断的被一个接着一个的浪潮推动着向前。既然我们无法改变这样的变化，就让我们拥抱这个时代带来的变化吧。</p>
]]></content>
    <summary type="html">
    <![CDATA[<p>2013年我出差去美国，当时电子阅读器已经开始流行了。不仅仅亚马逊做电子阅读器，国内也有好几家公司做。因为在美国买价格会便宜一点，所以我就买了一个。在这之前，其实我犹豫很久了，因为我不知道这个东西对我来说有没有价值。我一直是读纸质书的，而且自己喜欢的书肯定会花钱去买。在买k]]>
    </summary>
    
      <category term="学习" scheme="http://ruhaishuo.com/tags/%E5%AD%A6%E4%B9%A0/"/>
    
      <category term="学习" scheme="http://ruhaishuo.com/categories/%E5%AD%A6%E4%B9%A0/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title><![CDATA[如何在碎片化时代学习]]></title>
    <link href="http://ruhaishuo.com/2014/10/16/how-to-learn-in-this-age/"/>
    <id>http://ruhaishuo.com/2014/10/16/how-to-learn-in-this-age/</id>
    <published>2014-10-16T01:30:20.000Z</published>
    <updated>2014-12-04T11:56:21.000Z</updated>
    <content type="html"><![CDATA[<p>当计算机连接成网络的那一天开始，信息爆炸时代揭开了序幕。慢慢地我们被各种各样的信息轰炸、包围，不管是我们主动去寻求还是被动接受。互联网不断地改变人们的生活方式，从计算机互联，进而到手机互联，进入移动互联网时代。我们的个人时间也被割裂得越来越碎片化。所谓碎片就是我们不停被互联网上的信息所打扰，我们会不定时地去网络上查看最新信息，譬如刷朋友圈，网络购物，与朋友在网络上闲聊…我们很难花几个小时专注在一件事上。就在我写这篇文章的时候，我还偷偷到我朋友圈里看了几眼有没有新鲜的事情。</p>
<p>那么在这样一个个人时间碎片化的时代，我们应该怎么去学习呢？刚刚我们说了互联网给个人时间带来的冲击，它割裂了我们的个人时间。但是正是因为有了互联网，我们可以将各种各样的知识放到互联网平台。在今天，我们可以在互联网上获得各种你想要学习的知识。这里给出一些我认为比较好的学习方式给大家参考。第一学会使用搜索引擎，我知道你们可能只会使用百度搜索。我想说尽量使用谷歌搜索引擎。因为当你在使用百度的时候，你可能什么也得不到。一堆堆广告结果赤裸裸的呈现在你的面前。 你可能又会说谷歌被屏蔽了。你缺啊，百度一下怎么找梯子。好吧你可能还是不明白。你可以去网上买一个vpn，这个东西可以帮助你突破一些封锁。一年大概一两百块钱，这样你就可以使用谷歌搜索了。保证你可以很快搜到更多有价值的东西，你又可以多出一些时间刷微博和朋友圈了。</p>
<p>学会了使用谷歌搜索引擎，你就从屌丝往高富帅的道路上迈进了一步。既然我们互联网上有各种各样的知识可以学习，但是怎么样才能快速的找到呢。有的时候光靠搜索引擎不够。我们得记住一些高大上的网站。下面我列举一些比较好的网站，我们在学习，工作或者写论文的时候可以用得上。</p>
<ol>
<li><a href="http://en.wikipedia.org/" target="_blank" rel="external">维基百科</a>, 这是一个非营利项目。几乎各种各样的知识，你都可以在这个网站上找到，当然它也有中文版本的，但是如果可能的话，尽量使用英文版，这样会让你看起来更酷一点。</li>
<li><a href="http://www.quora.com" target="_blank" rel="external">Quora</a>, 这是一个问答网站，是英文的，如果碰到什么不会的，可以到这个网站上面搜索一下。</li>
<li><a href="http://zhihu.com" target="_blank" rel="external">知乎</a>，这是中文问答网站，各种各样的知识都有，注意哦，是各种各样，想要学习，就去看看吧。<br>就介绍这三个吧，比较综合一点，等你用熟了搜索引擎，你自己也会去找那些你喜欢的网站了。</li>
</ol>
<p>这样你又往前迈进了一步，那我们看看还有什么可以继续带领我们前进的。我们通过卖肾买了世界上最好的手机。那我们也得好好利用它。这里我要介绍的是一个叫播客的东西。有点类似我们的广播节目。只不过，有了播客我们谁都可以制作节目然后放到网上去。如果没有用过，可以到苹果商店下载一个叫podcast的应用，ios8已经集成到系统中了。安装完你可以搜索各种你喜欢的节目了。学习英语，计算机，金融…各种各样的节目都有。中文也有很多播客客户端软件，你可以搜索一下一个叫荔枝fm的应用。介绍完了播客，我在推荐几档比较好的节目，不喜欢的话，不订阅就好了。</p>
<ol>
<li>IT公论，这是一个以人文科技为主的播客，我们可以从中学到很多科技前沿的东西，没有很晦涩的技术术语</li>
<li>太医来了，刚做的一档节目，让我们对医生这个群体可以有更多的了解.</li>
<li>罗辑思维，很出名的一档文化脱口秀。</li>
<li>潘吉Jenny告诉你，一档英语脱口秀节目。照例不多推荐了， 自己想学习的话可以自行搜索。你在上下班的路上少刷点朋友圈，可以听听这些好玩的播客节目。保证收获很多。走到这里，你已经很熟练地使用网络提高自己了，如果你想在专业的道路上走得更远该怎么办。随着互联网越来越成熟，有些人想要颠覆原有的教育体制。 他们发明了公开课，各个世界著名的大学都有公开课，你可以在网上很容易找到对应专业的公开课。通过幕课网，你可以发现你自己喜欢的课程，然后专心学下去就好了。</li>
</ol>
<p>好了，就写到这里吧，如果你有什么好的方式请跟我们分享。希望这篇文章对你们能有一些帮助。最后推荐一下我的自媒体账号，“如海说”，拿起你的手机扫描一下底部的二维码吧，我会持续更新文章到这个微信公众账号。</p>
]]></content>
    <summary type="html">
    <![CDATA[<p>当计算机连接成网络的那一天开始，信息爆炸时代揭开了序幕。慢慢地我们被各种各样的信息轰炸、包围，不管是我们主动去寻求还是被动接受。互联网不断地改变人们的生活方式，从计算机互联，进而到手机互联，进入移动互联网时代。我们的个人时间也被割裂得越来越碎片化。所谓碎片就是我们不停被互联]]>
    </summary>
    
      <category term="学习" scheme="http://ruhaishuo.com/tags/%E5%AD%A6%E4%B9%A0/"/>
    
      <category term="学习" scheme="http://ruhaishuo.com/categories/%E5%AD%A6%E4%B9%A0/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title><![CDATA[观看乔布斯访谈有感]]></title>
    <link href="http://ruhaishuo.com/2014/10/14/thoughts-after-watched-jobs-talk-show/"/>
    <id>http://ruhaishuo.com/2014/10/14/thoughts-after-watched-jobs-talk-show/</id>
    <published>2014-10-14T07:30:16.000Z</published>
    <updated>2014-12-04T11:47:27.000Z</updated>
    <content type="html"><![CDATA[<p>周五在去培训的路上一直跟同事聊关于苹果，关于Mac的话题，同事推荐我去看一下乔布斯的访谈。其实我在一年前就看过一遍他的访谈录，而且还写了一篇很短的文章记录下来。一年前承诺说要详细地写一点关于这个访谈的文章，今天终于有机会再观看一遍，趁热打铁，写一些自己的感想。</p>
<p> 有一个问题，我相信我们很多人都去想过，包括我们的媒体，那就是为什么中国出不了像乔布斯这样的人。我自己也想过，当然这是个很宏大的命题，不是一两句话就能阐明清楚的。在今天我自己能给出的一个答案就是我们的教育太功利了，或者说我们现在仍然处在一个十分功利的时代。我们去做很多事情都是带着某种利益驱动去做。我们的老师教育我们是为了升学率，大学录取率等等，这样他们可以拿到更多的奖金，几乎所有老师根本不在乎每个个体学生的兴趣和感受。我们的家长希望帮助我们选择人生，帮助我们选择专业，这样毕业的时候可以通过各种关系帮你找到工作。但是乔布斯不一样，当他在12岁的时候接触到计算机，并且能够跟自己的小伙伴设计出模拟电话信号的装置，他觉得自己可以改变世界，从那以后他就一直坚持自己的理想，并且最后真的成为了改变世界的那个人。你想想我们在十二岁的时候干些什么呢，我们在努力啃着语文数学，争取考一个好的中学。眼界和起点就被人家甩出不知道多少个段位。当我们还在为中考考出高分欢呼的时候，人家乔布斯根本不屑于这些，他已经在思考怎么改变世界了。</p>
<p> 由于光环效应，乔布斯永远是苹果公司呈现在公众，呈现在媒体面前的那个人，但是要做成一件事情根本不可能是一个人能够完成的。在乔布斯的背后有一批人在支持着他，支持着这家公司。正如乔丹王朝，有皮蓬，罗得曼等人。但是要管理这些聪明人是一件很难的事情。那么乔布斯是怎么去管理的呢，个中奥妙我们无从得知。但是乔布斯举了一个非常形象的例子，从中我们可以窥见一斑。他说他有一个邻居，是一个80多岁古怪的老头，有一天让他去他们家里，这个老头有一台打磨石头的机器，他们捡了很多形状各异的石头，然后把这些石头投入到这台机器里面。老头就让乔布斯回家了，告诉他明天再来。等到乔布斯第二天去那个老头家里的时候，他发现所有的石头都光滑无比，而且十分漂亮。他用这个故事生动的阐述了他的用人理论。把有才华的人聚集到一起，他们经过激烈的思想碰撞，每个人都会从对方身上吸取养分，结果个个变得锋利无比。公司有了这样的人才不成功就是怪事了。国内公司的情况我就不去吐槽了，各位想想自己所在公司的情况也就了然了。</p>
<p>这个社会上有形形色色的人以及公司。我们如何才能找到正确的公司，公司如何才能找到合适的人呢。这也是一个非常宏大的命题。乔布斯本人在这个上面也是栽了很大的跟头。随着苹果的迅速扩张，乔布斯找来了百事可乐的CEO约翰.斯考利。本以为可以和斯考利大哥一起轰轰烈烈的干一票。结果被这位大哥摆了一道。董事会把乔布斯踢出局了。苹果也因此进入了长达十年的衰退期。从乔布斯的谈话就可以看出，这两个人从那以后算是友尽了。至于斯考利大哥为什么在苹果会失败。乔布斯的分析也很精辟，他说百事可乐这家公司的产品数十年都不需要改变，他们只需要改变包装就好了，然而对于计算机，科技产品却不行，我们需要不断地改善产品。所以斯考利大哥从内在来讲跟苹果的气味就不投，所以注定会在苹果失败。结果苹果又把乔布斯请回来顺便收购了他的公司。当一个人不在乎钱，只在乎自己的产品，只想自己该如何改变这个世界，有什么理由可以阻止他前进的脚步呢。随着ipod,iphone的推出，苹果也逐渐的成为市值数一数二的公司。一个公司要想获得成功，员工太重要了，不契合的员工会慢慢毁掉这个公司，家庭也是同样的道理。</p>
<p> 最后再讲一下犯错吧。乔布斯也是一个平凡的人，从我们刚才写到的例子就可以看出，他也犯过很致命的错误。但是犯错不要紧。我们一定要从错误当中总结和反省。这样才能在以后的道路上不至于再犯同样的错误。可是回到国内教育的现状，你会发现犯错好像是一件很可耻的事情，每个人都要争着表现自己多么的优秀，自己从来都不犯错误。其实承认自己的缺点需要更大的勇气。通篇的访谈中，乔布斯说了很多自己犯过的错误。我觉得这段访谈，对于每个年龄层次的人来说都挺有帮助的，不妨花上一个小时看一下。</p>
]]></content>
    <summary type="html">
    <![CDATA[<p>周五在去培训的路上一直跟同事聊关于苹果，关于Mac的话题，同事推荐我去看一下乔布斯的访谈。其实我在一年前就看过一遍他的访谈录，而且还写了一篇很短的文章记录下来。一年前承诺说要详细地写一点关于这个访谈的文章，今天终于有机会再观看一遍，趁热打铁，写一些自己的感想。</p>
<p]]>
    </summary>
    
      <category term="乔布斯" scheme="http://ruhaishuo.com/tags/%E4%B9%94%E5%B8%83%E6%96%AF/"/>
    
      <category term="Apple" scheme="http://ruhaishuo.com/categories/Apple/"/>
    
  </entry>
  
</feed>
