<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <title><![CDATA[生活·工作·娱乐]]></title>
  <subtitle><![CDATA[独立思考，热爱分享，微信公众号［如海说］]]></subtitle>
  <link href="/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://ruhaishuo.com/"/>
  <updated>2015-08-01T03:12:55.890Z</updated>
  <id>http://ruhaishuo.com/</id>
  
  <author>
    <name><![CDATA[Daniel Cai]]></name>
    <email><![CDATA[ruhaitsia@gmail.com]]></email>
  </author>
  
  <generator uri="http://zespia.tw/hexo/">Hexo</generator>
  
  <entry>
    <title><![CDATA[看日出－语音版]]></title>
    <link href="http://ruhaishuo.com/2015/08/01/sun-rise-voice-version/"/>
    <id>http://ruhaishuo.com/2015/08/01/sun-rise-voice-version/</id>
    <published>2015-08-01T01:35:20.000Z</published>
    <updated>2015-08-01T03:12:44.000Z</updated>
    <content type="html"><![CDATA[<blockquote>
<p>学会使用Mac OS下的语音处理软件有一段时间了，今天尝试着用语音来播这篇文章。第一次录，欢迎提出您的宝贵意见。因节目需要，请忽视装x部分。</p>
</blockquote>
<embed autostart="false" hidden="false" loop="-1" src="http://7te8l5.com1.z0.glb.clouddn.com/看日出.mp3" width="500px" height="100px" controls="controlpanel">

<p>昨天朋友圈有人发了一条状态，说要去看日出。生活无比单调的我来了兴致，作为半个文艺中老青年，这么有情调的事情，必须参加啊。因为刚刚搬到这里，不知道看日出的地点在哪。就在微信群里问了一下这里的朋友，他们很热心的告诉我地址，但是有一个美眉在群里也非常热心的告诉我，那边没啥可看的，去了一次就后悔。你知道的，文艺青年一般就喜欢标榜自己与众不同，听了美眉这么一说，我倒更想去看看是怎么个地方，让美眉去了一次就后悔了。</p>
<p>早晨在噩梦中被闹钟的铃声惊醒，我查了日出的时间是在五点零一分，于是迅速地洗漱，带上相机驱车赶过去。到了那里，看到已经有很多车停着，而且好多摄影达人们已经摆好相机整装待发。看来还不赖嘛，我心想。停好车，我静静地找了一个地方坐下，距离日出的时间还有十几分钟。时间在我思考人生的时候慢慢流逝。太阳也伴随着旁边大妈的欢呼声慢慢地上升到了地平面。多年以后我又一次看到了日出，没有了那份激动，但是并没有群里美眉说得那么无聊。至少从大妈的欢呼声中，我觉得没有后悔起早来看日出。下午我还要去看日落呢。</p>
<p>日出，没看到之前永远是别人眼中的日出。看了之后才是自己眼中的样子。就像我们永远是别人眼中的那个我们，真实的自己也许只有自己才知道。</p>
<p>附上今天拍到的一些照片。但是最后一张会引起不适，请大家注意！</p>
<p><img src="http://7te8l5.com1.z0.glb.clouddn.com/thumb_DSC_2556_1024.jpg" alt=""></p>
<p><img src="http://7te8l5.com1.z0.glb.clouddn.com/thumb_DSC_2561_1024.jpg" alt=""></p>
<p><img src="http://7te8l5.com1.z0.glb.clouddn.com/thumb_DSC_2555_1024.jpg" alt=""></p>
<p><img src="http://7te8l5.com1.z0.glb.clouddn.com/thumb_DSC_2562_1024.jpg" alt=""></p>
<p><img src="http://7te8l5.com1.z0.glb.clouddn.com/thumb_DSC_2568_1024.jpg" alt=""></p>
<p><img src="http://7te8l5.com1.z0.glb.clouddn.com/thumb_DSC_2570_1024.jpg" alt=""></p>
<p><img src="http://7te8l5.com1.z0.glb.clouddn.com/thumb_DSC_2572_1024.jpg" alt=""></p>
<p><img src="http://7te8l5.com1.z0.glb.clouddn.com/thumb_DSC_2573_1024.jpg" alt=""></p>
<p><img src="http://7te8l5.com1.z0.glb.clouddn.com/thumb_DSC_2591_1024.jpg" alt=""></p>
<p><img src="http://7te8l5.com1.z0.glb.clouddn.com/thumb_DSC_2566_1024.jpg" alt=""></p>
]]></content>
    <summary type="html">
    <![CDATA[<blockquote>
<p>学会使用Mac OS下的语音处理软件有一段时间了，今天尝试着用语音来播这篇文章。第一次录，欢迎提出您的宝贵意见。因节目需要，请忽视装x部分。</p>
</blockquote>
<embed autostart="false" hidden="fa]]>
    </summary>
    
      <category term="生活" scheme="http://ruhaishuo.com/tags/%E7%94%9F%E6%B4%BB/"/>
    
      <category term="生活" scheme="http://ruhaishuo.com/categories/%E7%94%9F%E6%B4%BB/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title><![CDATA[学会共情,获得内心安宁]]></title>
    <link href="http://ruhaishuo.com/2015/07/18/learning-empathy/"/>
    <id>http://ruhaishuo.com/2015/07/18/learning-empathy/</id>
    <published>2015-07-18T12:15:20.000Z</published>
    <updated>2015-07-18T12:19:02.000Z</updated>
    <content type="html"><![CDATA[<p><img src="http://7te8l5.com1.z0.glb.clouddn.com/gongqin.jpeg" alt="共情"></p>
<p>几个星期前我在朋友圈看到一则视频，它的名字叫做《This is water》。那是根据美国已故作家大卫.福斯特.华莱士在肯扬学院毕业典礼上的演讲制作而成的，当时看到这个视频就被深深地震撼到了。不同于我们平时所看到的那些激情澎湃的演讲，华莱士的演讲从生活中最细小的部分出发，讲述了大学毕业以后的学生，踏入社会会碰到的各种琐碎的小事，我们会因为上班路上的堵车感到焦躁不安，我们会为超市收银台前长长的队伍感到沮丧，在长长的收银队伍中甚至还有人会无休止地跟收银员争吵，这会让我们感到愤怒，甚至在我们推着手推车走向停车场的时候，手推车的轮子还要偏向一边，此时我们只有无可奈何。但是这就是成人的生活，华莱士接着话锋一转，他让我们学着思考，也许那位和收银员争吵的家庭妇女正承受着非常重的生活重担，那个在我们前面开车很慢的家伙，也许曾经出过车祸，行走得如此之慢，才能让他保持安全感。当然这并不是道德上的约束，只是提供一种让我们获得内心安宁的方法。</p>
<p>华莱士想要教会我们的，大概就是心理学中所谓的共情，也可以叫同理心。英文为empathy。离开学校的那一天，我们进入真正的成人世界。开始要应付生活中各种各样的事情以及人。这些都是学校中没有教给我们的东西。很多时候我们从自己的角度去思考问题，去要求别人，当然无可厚非，但是你会发现华莱斯在演讲中所提到的那些问题，它们会经常出现在我们的生活中，不会以我们的意志而转移。这个时候我们运用同理心，从对方的角度去思考问题，也许可以让你得到更好的内心自由。</p>
<p>在观看《This is water》时候，我想到菲兹吉拉德在《了不起的盖茨比》中有同样的一段描述。一开篇，作者就说道，“我年纪还轻、阅历不深的时候，我父亲教导过我一句话，我至今还念念不忘。’每逢你想要批评任何人的时候，’他对我说，‘你就记住，这个世界上所有的人，并不是个个都有过你拥有的那些优越条件。” 。“父亲”的这句话也深深地烙在了我的心中。</p>
<p>同理心或者说共情可以让我们试着从别人的角度看待问题，但是却是知易行难。正如华莱斯在他的演讲中提到的，生命中最简单的事，往往又是最困难的。金庸在《天龙八部》里对世人有这样一段描述，世间人物百中千样，或求名，或重利，或痴情，或仗义，每个人均觉得自己的孜孜兀兀经营的是最重要的，但是旁人看来却不值得一晒。这就注定我们很难对跟自己想法不一的人产生同理心。</p>
<p>同理心是一种能力，我们需要习得它，让我们在成人的世界里获得内心的一份安宁。</p>
]]></content>
    <summary type="html">
    <![CDATA[<p><img src="http://7te8l5.com1.z0.glb.clouddn.com/gongqin.jpeg" alt="共情"></p>
<p>几个星期前我在朋友圈看到一则视频，它的名字叫做《This is water》。那是根据美国已故作家大卫.福斯特.华莱]]>
    </summary>
    
      <category term="生活" scheme="http://ruhaishuo.com/tags/%E7%94%9F%E6%B4%BB/"/>
    
      <category term="生活" scheme="http://ruhaishuo.com/categories/%E7%94%9F%E6%B4%BB/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title><![CDATA[写在母亲节]]></title>
    <link href="http://ruhaishuo.com/2015/05/10/monthers-day/"/>
    <id>http://ruhaishuo.com/2015/05/10/monthers-day/</id>
    <published>2015-05-10T00:59:20.000Z</published>
    <updated>2015-05-10T06:30:57.000Z</updated>
    <content type="html"><![CDATA[<p><img src="http://7te8l5.com1.z0.glb.clouddn.com/monthers-day-1.png" alt=""></p>
<p>十六年前的那个暑假，我小学毕业了。暑假结束，我就会离开家去镇上上学。在我的记忆中，小学那段时间虽然快乐，但也少不了挨妈妈的揍，对于将要离开家上学，我是比较兴奋的，那样我妈就揍不到我了，而且要好几周才回家一趟。用现在的话说，想想都会笑出声来啦。</p>
<p>就在我开心的时候，一件不好的事情发生了。妈妈生病了。那天她从房间往外面走，还没走几步突然瘫倒在地，我吓得哇哇大哭。在妈妈突然瘫倒在地上之前，妈妈就已经生病了，一直在村里的医生那里治疗，始终没见好。我边扶妈妈起来，边哭着叫我爸爸来。情况已经非常严重了。十六年前，村里非常的破，全部是泥路，更不要说有什么机动车。我们找来村里开船的邻居，让他们帮忙开船送妈妈去镇上的医院。邻居们一起帮忙把我妈从家里抬到船上，连夜送到镇上。大人们觉得我比较小，去了还要人照顾，就不让我去。我哭得撕心裂肺，一个孩子看到妈妈生病了，而且生死未卜，那种感觉是用语言难以表述的。</p>
<p>幸运的是，去医院比较及时，村里的那条船平时经常坏，那天出奇地好，一路很顺利。我姑姑在镇上的医院上班，她帮忙找来县城的医生来手术，妈妈没有了生命危险，转危为安。后来我听奶奶说，在妈妈住院的那段时间，我每天都跑到门口的那棵树前抱着树哭。</p>
<p>用这个故事开头，我想告诉大家珍惜跟亲人在一起的每一天。</p>
<p>妈妈是我们成长道路上陪伴我们最多的人，不管我们愿意不愿意，她的一言一行对我们性格的形成以及整个人生都有很重要的影响。我一直思考我身上的某些特质到底是怎么来的，当我回望过去妈妈在生活上的一些行为以及她对待人和事情的态度，才发现这些都深深地影响着我。</p>
<p>爷爷奶奶一直和我们生活在一起，直到老去。在这二十多年的时间里，我从来没有见过妈妈跟我的奶奶吵过架。而且爷爷奶奶生病以后，基本上都是我妈妈在照顾他们。很多人都说婆媳关系难，妈妈以及奶奶让我看到其实并不难。只要你善良，孝顺，婆媳之间可以相处得很好。</p>
<p>如果你已经是一位妈妈，一定要注意自己的言行。因为孩子会被耳濡目染到。</p>
<p>今天又是一个母亲节，本应该抒发一下对母亲的爱，翻了一下以前的日志。发现五年前就写过这样一篇文章，我把它贴在这里。</p>
<blockquote>
<p>二十四年前的一个午夜，当我在您温暖的子宫里熟睡了10个多月后，终于忍不住了，想要来到这个世界来看看。您忍受着巨大的痛苦，将我带到这个世界，给了我生命。当时我还不知道怎么去称呼您，慢慢地，我知道我应该叫您妈妈。我无法感受当您第一次抱着我，是什么样的心情，但是我可以想象得到，您一定很开心，因为这是您和您的爱人幸福的结晶。</p>
<p>离开您温暖的身体，来到这个世界，我充满了恐惧，所以我不住地啼哭。您没有办法，只好把我放在摇篮里面，没日没夜的摇动。为的是让您的儿子能够慢慢地适应这个世界。也许由于我对您的身体过分依赖，来到这个世界我一时无法适应。所以在来到世界的第一年里，我一有小的响动，就哭闹不止。您为了让我克服恐惧，常常晃动我的摇篮，直到我安静的熟睡。您也因此落下了严重的关节炎。每每想到此，我都有一种强烈的愧疚感。</p>
<p>慢慢地，小家伙在您的细心照料下，一天天地长大。您为了他能够幸福的生活，辛勤的工作。把您所有的时间都放在这个小家伙的身上。那个时候这个小家伙，很不懂事，经常惹您生气。为了他，您还哭过。但是当您看着他一天天长大，您还是感到很幸福。几年后，这个小家伙要上学了，他没有给您丢脸，在学校里，他还是能够为您带来骄傲的。当您看到每年这个家伙还能拿点奖状回来的时候，您透露着无比的幸福。</p>
<p>可是这个家伙终究是个不让人省心的人，慢慢地开始懈怠起来，青春期叛逆，经常跟您唱反调。您经常被他气了掉眼泪。当然他也没有少跪搓衣板，被您用鞋子打。回忆起来，那个时候您肯定气坏了。想到自己辛辛苦苦把这个小家伙生出来，可是这个家伙却不听自己的话，还经常跟自己唱反调。妈妈，在这里我要跟您说一声对不起，当年让你操了很多心。</p>
<p>终于有一天，这个曾经整天呆在自己身边的男孩要离开自己去远方上学了。您虽然不舍，但是看到他终于长大了，能够自己独立生活了，您感到很欣慰。在离开的那天，您没有去车站送他，因为您不忍心看着他离开自己，您是个很感性的人，您怕自己会哭，所以不敢去送别他去远方上学。</p>
<p>现在您的儿子有了一份还算稳定的工作，还找到了他的幸福。虽然这一切很平淡，但是我相信，您一定还是为他高兴的。今天又是一个母亲节，做为儿子，我只是给您一个简单的电话去感谢您为我做的一切。不管怎么样，我为您做的，永远赶不上您为我所付出的。我只能衷心地祝福您，我的妈妈身体健康，要注意保护好自己的身体。我也会努力工作，希望将来能有一片属于自己的天地。然后我们一家人可以快乐地在一起生活。</p>
</blockquote>
]]></content>
    <summary type="html">
    <![CDATA[<p><img src="http://7te8l5.com1.z0.glb.clouddn.com/monthers-day-1.png" alt=""></p>
<p>十六年前的那个暑假，我小学毕业了。暑假结束，我就会离开家去镇上上学。在我的记忆中，小学那段时间虽然快乐，但也]]>
    </summary>
    
      <category term="生活" scheme="http://ruhaishuo.com/tags/%E7%94%9F%E6%B4%BB/"/>
    
      <category term="生活" scheme="http://ruhaishuo.com/categories/%E7%94%9F%E6%B4%BB/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title><![CDATA[领导力]]></title>
    <link href="http://ruhaishuo.com/2015/04/30/ruhaishuo-leadingship/"/>
    <id>http://ruhaishuo.com/2015/04/30/ruhaishuo-leadingship/</id>
    <published>2015-04-30T14:00:20.000Z</published>
    <updated>2015-05-01T06:16:34.000Z</updated>
    <content type="html"><![CDATA[<p><img src="http://7te8l5.com1.z0.glb.clouddn.com/leader_ship.png" alt="领导力"></p>
<blockquote>
<p>你可以成为领导，但是你不一定有领导力</p>
</blockquote>
<h2 id="缘起">缘起</h2>
<p>上周感冒了，去学校的医务室拿药。期间跟医务室负责药房的阿姨聊了会天。他问我是做什么的，我说我是搞程序的。阿姨微笑地看着我说，我女儿也是搞这方面的，但是比写程序高一点，是做领导的。我微笑着对阿姨说，领导是一份很不错的工作。我这人有点玻璃心，在回去的路上，一直对阿姨那句比写程序高一点耿耿于怀。她怎么就比我们写程序的高一点了，明明是很多好不好，泪奔。</p>
<p>上面的例子说明，当领导是一件很光荣和自豪的事情。但是领导者好当吗？最近在项目中出现了一些小的插曲，所以写下这篇关于领导力的文章。</p>
<h2 id="领导岗位的井喷">领导岗位的井喷</h2>
<p>中国经济极速发展已经好多年了，公司也因极速发展的经济不断扩张。很多人可以轻易地走上领导岗位。IT公司这样的情况更普遍，很多程序写得好的，由于业务需要被迫走向领导岗位。还有些程序写得不好的，想尽方法走上领导岗位，可以不写代码。从我个人的角度来看，现在中国很多公司管理层能力根本没有跟上。如果我们把领导只当作一个普通职位来看的话，这个职位需要非常多的技能，尤其是大家所说的软技能。由于中国的教育所限，我们很多人并没有刻意培养过这方面的能力。</p>
<h2 id="什么是领导力">什么是领导力</h2>
<p>领导力的定义(摘自百度百科):</p>
<blockquote>
<p>领导力（Leadership）就是指在管辖的范围内充分地利用人力和客观条件在以最小的成本办成所需的事提高整个团体的办事效率。</p>
</blockquote>
<p>从定义来看，人力的利用是领导力的第一要素。人作为这个星球上最复杂的物种之一，也是最难掌控的。作为程序员来讲要找出程序中出现的问题，让程序正常运行。而作为领导者他要找出团队成员的内心问题，技能问题等等，进而解决掉，提高办事效率。</p>
<h2 id="我眼中的领导力要素">我眼中的领导力要素</h2>
<p>虽然领导人是一件很难的事情，但是我们已经有大量关于领导力的书。通用电气前CEO杰克.韦尔奇，在他的《赢》中就有关于领导力的介绍。我会把他的总结放在文章的最后。</p>
<p>下面是我眼中关于领导力的几个重要因素</p>
<h3 id="坦诚">坦诚</h3>
<p>坦诚在领导力中非常重要。坦诚有一种无形的力量，让你的团队成员更加信任你。所以我把它放在第一位。虚伪跟谎言是有代价的，你为了让你的团队成员完成某件事情而去欺骗，去许诺根本没有的利益。当他发现会加倍地奉还回来。这是一件得不偿失的事情。所以我们任何时候，作为领导者，你需要体会到坦诚的力量。不要去刻意隐瞒，那样只会让事情变得更糟糕。</p>
<h3 id="宽容">宽容</h3>
<p>在以前的文章中也提到过，如今这个社会，每个人都过得很匆忙。忙着赚钱，忙着升职，忙着给孩子找好学区房……。在公司同样存在这样的现象。我们招聘一个人进来，总是希望他能立刻解决掉我们手头的困难。或者当别人做错事情时，会横加指责。大多数时候应该宽容地对待他人。我工作将近8年经过三家公司，没发现哪个员工刻意做不好事情。其实只是缺那么点沟通和宽容。帮他把事情理顺了，多给点时间，他会带给整个团队惊喜的。</p>
<h3 id="决断">决断</h3>
<p>这个因素可能听起来跟上面的宽容有点矛盾。决断指的是，在发现某个人的能力不足以胜任这份工作。应该迅速告知他，让他离开团队。否则对整个项目以及团队都是一件不利的事情。宽容不是老好人。因为领导要做的是保证整个团队效率不受影响。具体到操作层面，这是一件很难的事情。</p>
<h3 id="融入">融入</h3>
<p>作为领导不能对手下人颐指气使。伟大的孟子很早就告诉我们得道多助，失道寡助。不能靠高冷来维持你领导的气场。你要融入到整个团队中，跟团队一起成长，并且给予他们应有的帮助。</p>
<p>上面是我关于领导力要素的一些看法，是我认为比较重要的点。当然还有很多其他要素，每个人对重点的看法也不一样。你可以看一下下面韦尔奇关于领导力要素的概括</p>
<h2 id="杰克-韦尔奇提出的领导要素">杰克.韦尔奇提出的领导要素</h2>
<blockquote>
<p>准则1、坚持不懈地提升自己的团队，把同员工的每一次见面会都作为评估、指导和帮助他们树立自信心的机会。<br>准则2、让员工不但要怀有梦想，而且还要拥抱它、实践它。<br>准则3、深入员工们中间，向他们传递积极的活力和乐观精神。<br>准则4、以坦诚精神、透明度和声望，建立别人对自己的信赖感。<br>准则5、有勇气，敢于作出不受欢迎的决定，说出得罪人的话。<br>准则6、以好奇心、甚至怀疑精神来监督和推进业务，要保证自己提出的问题能带来员工们的实际行动。<br>准则7、勇于承担风险、勤奋学习，成为表率。<br>准则8、学会庆祝。</p>
</blockquote>
<h2 id="总结">总结</h2>
<p>领导力是一项非常难获得的能力，需要不断地学习和体会。它不同于其他的学科，因为没有统一的标准，根据不同的团队成员，你得选择不同的领导方式。想当领导是一件好事，但是要当好，那是真是挺难的-:)。</p>
]]></content>
    <summary type="html">
    <![CDATA[<p><img src="http://7te8l5.com1.z0.glb.clouddn.com/leader_ship.png" alt="领导力"></p>
<blockquote>
<p>你可以成为领导，但是你不一定有领导力</p>
</blockquote>
<h2 ]]>
    </summary>
    
      <category term="领导力" scheme="http://ruhaishuo.com/tags/%E9%A2%86%E5%AF%BC%E5%8A%9B/"/>
    
      <category term="工作" scheme="http://ruhaishuo.com/categories/%E5%B7%A5%E4%BD%9C/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title><![CDATA[我眼中的外企]]></title>
    <link href="http://ruhaishuo.com/2015/04/06/big-companies/"/>
    <id>http://ruhaishuo.com/2015/04/06/big-companies/</id>
    <published>2015-04-06T15:15:20.000Z</published>
    <updated>2015-04-07T14:14:13.000Z</updated>
    <content type="html"><![CDATA[<p><img src="http://7te8l5.com1.z0.glb.clouddn.com/waiqi.jpg" alt="外企"></p>
<blockquote>
<p>不知不觉工作已经过了第七个年头，开始向第八个年头迈进。经历了三家公司，基本上可以说都是外企。最近有很多关于外企离开中国的消息以及各种评论。负面居多，正面较少。七年之痒的当口也来谈谈“我”对外企的一些看法。这里只针对软件行业，仅仅代表个人的观点。</p>
</blockquote>
<h2 id="流程与规范">流程与规范</h2>
<p>2007年我经由外包公司外派到一家美国银行在中国设立的研发公司面试。面试有好几轮，一轮国内技术面试，一轮英语口语面试，然后美国那边还要面试一轮。刚入行的我一下子就被这么正规的面试流程给震撼住了。我想果然是美国公司，连面试流程都这么复杂，仔细。面试成功后入职，入职完一堆公司流程，规范的课需要学。线上的线下的，反正需要花很多的时间在培训上面。隔三差五地还给你弄一堆培训，基本上都是在互相拷贝中完成这些培训。后面陆续换了两次工作，都是比较大的外资企业。整个面试和入职过程都如出一辙。</p>
<p>这些流程与规范的学习对于软件开发人员来说基本是在浪费生命。这些来到中国的外企软件公司，本身并没有把自己的核心业务带到中国，中国的大多数员工只是负责完成编码的部分，很少涉及到系统的核心知识。外企也没有因地制宜地编写适合中国员工的流程与规范。只是简单地拿着既有的流程和规范让我们学习。我们苦逼的编码任务已经很重了，还要学习一堆很少用到的培训。谁还有那么多心思？</p>
<p>所以很多外企软件公司打来中国就没有想真正弄一套适合中国员工的流程与规范。只是一味地让你Follow他们本土的一套既有东西。你说我们能认真去看吗？很多水土不服的外资企业撤离也是在情理之中了，因为本地化没有做好。</p>
<h2 id="技术敏感度滞后">技术敏感度滞后</h2>
<p>我所在的三家外企对新技术的敏感度明显要滞后于国内的互联网公司，新型的创业公司。就我接触到的同事来说，很少有主动去探索新技术，或者融入到当地的技术社区的。公司的领导不做程序好多年。他们已经走向了管理岗位，不太关注技术。没看到哪位经理想要打造公司内部技术生态。外企在中国一般都不是技术驱动型公司，很多都是因为中国人力成本低，政府有相应的优惠政策而进入中国。</p>
<p>因为不是技术驱动，这些外企在中国并没有核心的研发团队。所以当公司出现问题后，他们选择关闭中国的研发中心。IBM,HP,Yahoo这几年都在裁员。如果中国的员工掌握核心的研发技术，我想也不会一下子关掉整个研发中心。</p>
<h2 id="等级依然存在">等级依然存在</h2>
<p>正如Javaeye的创始人Robbin所说，外企中老板和员工都称呼对方的英文名字，好像非常平等。其实并不是那样，等级仍然比较森严。我个人感觉不无道理，底层员工并没有越级的诉说通道，我们还是要一级一级地向上传递声音。</p>
<h2 id="薪酬与福利">薪酬与福利</h2>
<p>上面几点都是吐槽外企的种种不是。但是对于薪酬和福利，我想外企仍然有一定的优势。跟国内互联网公司，或者一些刚刚成立的startup公司去比，没有竞争力。但跟其他大多数公司去比较仍然不低于他们的水平。外企非常好的一点就是它的薪酬和福利都是真实的，没有任何的弄虚作假。我想在私人企业或者一些股份制公司中呆过的人都知道他们是怎么操作工资的。</p>
<h2 id="员工关系">员工关系</h2>
<p>外企员工之间的关系都是很放松的，至少我呆过的三家公司都是这样。经理以下的员工相处得都很愉快，经理以上的我们也接触不到嘛。我跟第一家公司的同事每年都要聚一到两次。不想去充斥勾心斗角的私人企业或者一些学术机构，外企是非常不错的选择。你可以关注自己喜欢的事情，不用操心人际关系。</p>
<p>上面是我个人的一些“偏”见，毕竟每个人在的公司不同，团队不同，得出的观点也会不同。相对于七年多的工作经验来说，上面也只是列出了部分观点。仅供参考，欢迎评论。</p>
]]></content>
    <summary type="html">
    <![CDATA[<p><img src="http://7te8l5.com1.z0.glb.clouddn.com/waiqi.jpg" alt="外企"></p>
<blockquote>
<p>不知不觉工作已经过了第七个年头，开始向第八个年头迈进。经历了三家公司，基本上可以说都是外企。最近]]>
    </summary>
    
      <category term="工作" scheme="http://ruhaishuo.com/tags/%E5%B7%A5%E4%BD%9C/"/>
    
      <category term="工作" scheme="http://ruhaishuo.com/categories/%E5%B7%A5%E4%BD%9C/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title><![CDATA[ConEmu和Putty]]></title>
    <link href="http://ruhaishuo.com/2015/03/30/conemu-putty/"/>
    <id>http://ruhaishuo.com/2015/03/30/conemu-putty/</id>
    <published>2015-03-30T13:34:20.000Z</published>
    <updated>2015-03-30T14:15:30.000Z</updated>
    <content type="html"><![CDATA[<p>最近一直在Windows平台下访问AWS的ec2服务器。putty作为一款远程连接利器可以帮助我们很方便地连接ec2服务器。但是如果有很多台服务器需要管理，而且每次都需要key文件进行远程连接，putty就显得不是很方便了。我们今天要介绍一款同样免费的软件，它可以配合putty一起使用，这样就可以在Windows平台下同时管理很多台服务器。</p>
<p>软件叫<a href="https://code.google.com/p/conemu-maximus5/" target="_blank" rel="external">ConEmu</a>。下面我们就来演示怎么利用ConEmu和putty配合进行远程主机连接。相信你在Windows平台下一定会喜欢上这样的组合。</p>
<h2 id="下载并安装putty和ConEmu">下载并安装putty和ConEmu</h2>
<p>自行搜索并且安装。</p>
<h2 id="配置putty">配置putty</h2>
<p>按照下图所示，保存你的会话连接，如果需要添加key文件，展开ssh,然后导入你的文件。最后记得点击保存按钮。</p>
<p><img src="http://7te8l5.com1.z0.glb.clouddn.com/conemu-putty1.gif" alt="putty"></p>
<h2 id="配置ConEmu">配置ConEmu</h2>
<p>打开ConEmu软件，找到设置。在startup下面有一个叫做tasks的选项。点击tasks选项，然后你就可以添加相应的task。</p>
<p><img src="http://7te8l5.com1.z0.glb.clouddn.com/conemu-putty2.gif" alt="ConEmu"></p>
<p>你需要配置如下参数<br>Task Name : Putty(可以自己根据需要填写)<br>Task Parameters : 不需要填写<br>Commands : putty.exe -new_console -load “yoursavedsession”</p>
<p>配置好参数，点击保存按钮。在你创建新的连接时就可以直接调用它。</p>
<p><img src="http://7te8l5.com1.z0.glb.clouddn.com/conemu-putty3.gif" alt="连接"></p>
<p>非常赞的组合吧，赶紧尝试一下吧。</p>
]]></content>
    <summary type="html">
    <![CDATA[<p>最近一直在Windows平台下访问AWS的ec2服务器。putty作为一款远程连接利器可以帮助我们很方便地连接ec2服务器。但是如果有很多台服务器需要管理，而且每次都需要key文件进行远程连接，putty就显得不是很方便了。我们今天要介绍一款同样免费的软件，它可以配合put]]>
    </summary>
    
      <category term="工具" scheme="http://ruhaishuo.com/tags/%E5%B7%A5%E5%85%B7/"/>
    
      <category term="工具" scheme="http://ruhaishuo.com/categories/%E5%B7%A5%E5%85%B7/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title><![CDATA[现代web应用]]></title>
    <link href="http://ruhaishuo.com/2015/03/24/web-application/"/>
    <id>http://ruhaishuo.com/2015/03/24/web-application/</id>
    <published>2015-03-24T14:02:20.000Z</published>
    <updated>2015-03-25T15:03:49.000Z</updated>
    <content type="html"><![CDATA[<p><img src="http://7te8l5.com1.z0.glb.clouddn.com/web.png" alt="web"></p>
<blockquote>
<p>这篇文章既是一篇关于web应用的科普文章，也是我对web应用开发的一次总结。内容从web应用产生的原因谈起，继而谈到在web应用的开发过程中需要用到的一系列技术，最后列出目前我们应用得比较广泛的一些技术。</p>
</blockquote>
<h2 id="现代web应用的产生">现代web应用的产生</h2>
<p>现代web应用的产生主要得益于上世纪计算机领域的一系列发明。其中比较重要的有HTML(超文本标记语言)，Javascript语言，CSS样式，HTTP协议，基于HTTP协议的web服务器，浏览器，数据库系统，当然更低层次的还有我们熟知的计算机网络模型。所有这些技术的出现，使得大规模web应用的出现成为可能。</p>
<p>HTML语言的发明，让我们可以用统一的语言来描述富文本(文字，图片以及视频)。这样全世界的开发人员都可以使用同一种语言描述富文本。W3C组织负责HTML标准的建立和推广，为web应用的出现打下了很好的根基。到目前为止，HTML语言的版本已经到了5。</p>
<p>我们有了HTML语言，可以用它标识富文本。但是这些富文本如何呈现给最终用户呢？伟大的科学家们发明了浏览器。浏览器的发明使得文本能够更好地呈现给用户。在我们目前用到的主流浏览器IE，Firefox，Chrome之外，其实还有很多不为大众熟知的浏览器。譬如Linux平台下的lynx浏览器，Mac平台下的Safari等等。</p>
<p>有了浏览器和超文本标记语言，文本可以方便地呈现出来。但是我们看到的依然是静态的文本。这些文本没有办法“动”起来。譬如说你想鼠标点击一下浏览器的某个区域，然后弹出一个对话框，还没法做到。作为世界上第一个流行的浏览器navigator的开发公司，网景，他们招聘来一名工程师，名叫布兰登。他开发了一门语言，最后被命名为Javascript。Javascript的出现极大地丰富了超文本的表现形式。那些文本从此可以“动”起来了。虽然微软也发明自己的脚本语言用来对抗Javascript。但是最终还是Javascript赢得了比赛的胜利，成为事实上的标准。</p>
<p>浏览器和HTML加上Javascript语言让文本能够生动地呈现在用户面前。但是我们如何将这些文本呈现给千千万万的用户面前呢？超文本传输协议的出现解决了这一问题。超文本传输协议(http)定义了数据传输的方式，它是客户端和服务器端请求和应答的标准。浏览器是客户端的一种，基于http协议的服务器就是服务端。我们将超文本存放在服务器端，客户端请求访问这些资源，服务器以特定的格式返回这些资源给客户端。</p>
<p>CSS的出现，让原本“动”起来的网页能够产生更加生动的效果。借助CSS我们可以创造和设计出更富有表现力的页面。</p>
<p>上面描述的这些技术是现代web应用产生的基础。客户端通过浏览器向服务器端请求资源，服务器根据接受到的请求发送相应的资源给客户端。HTML语言帮助我们在浏览器显示从服务器端发送过来的数据。Javascript以及CSS让这些文本变得更加生动。</p>
<h2 id="现代web应用中涉及的技术">现代web应用中涉及的技术</h2>
<p>我们在前文阐述了现代web应用产生所涉及到的一系列发明。我们可以将它们分为客户端和服务器端。那么我们这节所要谈到的技术就分为两个方面，一个围绕客户端，另一个围绕服务器端。</p>
<p>客户端需要解决的是如何将从服务端接收到的数据很好地展现在浏览器中。服务端要解决的问题是如何接受客户端的请求，以及以什么样的方式寻找数据然后返回给客户端。</p>
<p>围绕客户端的主流技术有如下列表</p>
<ol>
<li>HTML语言</li>
<li>CSS</li>
<li>Javascript</li>
<li>DOM API</li>
<li>JQuery</li>
<li>AngularJS</li>
<li>ReactJS</li>
<li>CommonJS</li>
<li>ECMAScript标准<br>…</li>
</ol>
<p>围绕服务器端的主流技术有如下列表</p>
<ol>
<li>Java以及围绕Java的一系列框架spring/spring x(x代表基于spring framework的其他框架)/Hibernate/ibatis/…</li>
<li>Go</li>
<li>NodeJS</li>
<li>C#</li>
<li>服务器集群技术</li>
<li>服务器负载均衡技术</li>
<li>服务器端缓存技术</li>
<li>数据库</li>
<li>消息中间件</li>
<li>云平台<br>…</li>
</ol>
<blockquote>
<p>以上只是我所了解的一些技术列表</p>
</blockquote>
<h2 id="最近流行的技术">最近流行的技术</h2>
<p>从前端来看，JQuery的出现极大地方便了开发人员与DOM元素打交道。但是JQuery出现后前端领域沉寂了很久一直没有新的技术出现。直到一系列的MVC框架出现。AngularJS的出现让数据和视图之间的协作更加方便。React的出现重新定义了web组件。这两个技术目前比较流行。但是JQuery依然占有很大的市场。</p>
<p>从后端来看，NodeJS以及围绕它的一系列框架将Javascript语言推到了一个新的高度。越来越多的创业团队以及大公司采用NodeJS平台搭建自己的项目。Go语言的出现重新抽象了并发问题。目前比较火的Docker平台使用该语言开发。Go语言社区也在开发自己的web框架。</p>
<h2 id="总结">总结</h2>
<p>以上是我对现代web应用的一些梳理。将脑中的东西落到文章中才发现并不容易。希望自己能够坚持多写写技术方面的文章。</p>
]]></content>
    <summary type="html">
    <![CDATA[<p><img src="http://7te8l5.com1.z0.glb.clouddn.com/web.png" alt="web"></p>
<blockquote>
<p>这篇文章既是一篇关于web应用的科普文章，也是我对web应用开发的一次总结。内容从web应用产生的]]>
    </summary>
    
      <category term="技术" scheme="http://ruhaishuo.com/tags/%E6%8A%80%E6%9C%AF/"/>
    
      <category term="技术" scheme="http://ruhaishuo.com/categories/%E6%8A%80%E6%9C%AF/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title><![CDATA[与人方便，自己方便]]></title>
    <link href="http://ruhaishuo.com/2015/03/21/think-about-others/"/>
    <id>http://ruhaishuo.com/2015/03/21/think-about-others/</id>
    <published>2015-03-21T15:07:20.000Z</published>
    <updated>2015-03-22T16:08:24.000Z</updated>
    <content type="html"><![CDATA[<p><img src="http://7te8l5.com1.z0.glb.clouddn.com/yurenmeigui.png" alt="与人方便"></p>
<p>周末老婆学校里学生考试需要监考老师，我被拉过去负责监考。考试的人很多，他们被安排在阶梯教室考试。阶级教室是一种很大的教室，像台阶一样一排一排，可以容纳很多人。一场考试大约有100多人。在这么大的教室里如果学生不自觉，维护纪律是一件很困难的事情。我是一个喜欢观察的人。在考试过程当中一直观察这些学生。我看到几乎所有的同学在起身交卷的时候，没有摁住自己的板凳，这样凳子就会发出非常大的声响。很是影响周围的同学。看到这样的情况，我提醒了一下，请他们在离开座位的时候能够轻轻地摁一下，但是仍然没有人理睬，他们还是任由椅子哐哐地发出很大的声响。</p>
<p>这让我想到几天前在知乎看到的一个提问，<a href="http://www.zhihu.com/question/21700013" target="_blank" rel="external">日本人不给人添麻烦到什么程度</a>。很多答案列举了日本人在公共场合如何害怕影响到别人的习惯。这里不想去表述太多。大家可以自己去知乎看答案。国人在这点上远远落后于别人。生活中的例子比比皆是。</p>
<p>记得刚刚拿到车的第二天，我开着车从家里去公司，路程不算太长，但心情终究是非常忐忑的，短短的十几公里路对我来说仿佛像万里长征一般，好想一下子开到公司。但我又不敢开得太快，这样免不了被后面的老手摁喇叭，一路上有惊无险。距离公司还有最后两个路口了，我的心情变得欢快起来，心想第一次上路就要安全结束了。就在我开心的时候，擦，我开错道了，本来要直行的道，我开到左转的道上了，这个时候我开始按照教练说的，先打右转灯，准备变到右边的道上去。可是后面的车呼呼地摁喇叭。我一个新手吓得不敢动弹，而左行的车也在后面呼呼地摁喇叭。于是我想快速地变到右边去，后面过去四五辆车愣是没有一辆让的。就在我看到一丝机会的时候，迅速踩下油门，只听duang的一声，第一次旅程就撞车了。接下来就是一堆破事。叫警察，走保险。</p>
<p>后来我出差去了一趟美国，在那里也租过车，我看到相对于国内的司机，那里的人要相对礼让一些。一般车在过人行道时都会减速，当别的车需要变道时，后面也没有疯狂摁喇叭的现象。</p>
<p>古语有云“与人方便，自己方便”。但是眼下的人们眼中只有自己的利益，不会去想到自己的行为对他人造成什么样的困扰。</p>
<p>我们住在学校的教师公寓，这里住的几乎都是高学历的老师。但是让人讨厌的事情也非常多。不要说我黑老师这样的群体。我有例子为证。</p>
<p>住在我家隔壁的一位老师据说在学校是一名领导。他每次回家都非常用力地关自己家的门。那家伙简直振聋发聩。我女儿很小的时候，就被这样的关门声吓到过。后来我没有办法，写了张纸条贴在电梯口，希望他能看到。但是几年来，他关门的声音从没有小过。</p>
<p>学校公寓附近有很多的停车位，基本上都可以把车停在那里。但是一楼有一户奇葩的人家几乎每天都把车停在门口，这样他可以非常方便地回家，第二天上班也可以迅速地开车。我很不能理解这样的行为。您把车停到家门口就为了方便这五分钟，倒是把别人的路给堵了，而且别人想要开个车也没法从那边过去。</p>
<p>这还仅仅是我个人碰到的例子，如果您去看看新闻，这样损人利己的行为更是很多。写下这篇文章，希望我身边的朋友以及看到这篇文章的人能够在别人需要方便的时候适当地礼让一下。</p>
<p>其实负面的东西是互相传染的。我个人因为开车的时候受到别人的恶意对待。有的时候我也会大声地摁喇叭，不让别人夹带过来。后来想想真的没有必要。我们礼让一下，也许下次他也会为别人礼让。</p>
]]></content>
    <summary type="html">
    <![CDATA[<p><img src="http://7te8l5.com1.z0.glb.clouddn.com/yurenmeigui.png" alt="与人方便"></p>
<p>周末老婆学校里学生考试需要监考老师，我被拉过去负责监考。考试的人很多，他们被安排在阶梯教室考试。阶级教室是]]>
    </summary>
    
      <category term="生活" scheme="http://ruhaishuo.com/tags/%E7%94%9F%E6%B4%BB/"/>
    
      <category term="生活" scheme="http://ruhaishuo.com/categories/%E7%94%9F%E6%B4%BB/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title><![CDATA[由柴静的《穹顶之下》想到的]]></title>
    <link href="http://ruhaishuo.com/2015/03/07/thoughts-of-qiongdingzhixia/"/>
    <id>http://ruhaishuo.com/2015/03/07/thoughts-of-qiongdingzhixia/</id>
    <published>2015-03-07T00:33:20.000Z</published>
    <updated>2015-03-07T05:02:46.000Z</updated>
    <content type="html"><![CDATA[<p><img src="http://7te8l5.com1.z0.glb.clouddn.com/chaijing.png" alt="柴静"></p>
<p>柴静的纪录片《穹顶之下》在引起强烈地讨论几天后终于消停了一些，关注的人也越来越少了。我在纪录片出来的第二天看完了柴静整场演讲。今天终于有时间可以说说我对这部纪录片以及整个事件的一些感想。</p>
<h3 id="关注事情,不要关注人">关注事情,不要关注人</h3>
<p>春节期间去了我的老家，还有老婆的老家。都在农村，我经常会看到村里的人三三两两聚集在一起，他们在很小声地嘀咕着一些东西。根据我在农村生活很多年的经验。可以知道他们又在议论隔壁老王的孩子是不是亲生的，或者隔壁老张的孩子一年可以挣多少钱之类的话题。柴静的《穹顶之下》广泛传播之后，很多人将目光的焦点放在柴静有没有吸烟以及她开什么样的车上。这些八卦话题对于很多人的吸引力远远高于对雾霾的讨论。我在微信朋友圈看到很多人转载了那篇关于柴静吸烟和开大功率车的文章。通篇在假设的前提下，想要告诉人们这样一个吸烟并且开大功率汽车的人有什么资格拍这样的纪录片。</p>
<p>不管你怎么看待柴静，柴静永远是你心中的那个柴静。跟那个真实的柴静是有差别的。但是雾霾这件事情确实实在在地摆在这里，我们需要关注事件本身，而不是柴静这个个体。</p>
<h3 id="如果有阴谋,你也不会知道">如果有阴谋,你也不会知道</h3>
<p>关于《穹顶之下》的阴谋论，在柴静的演讲之后就从来没有停过，甚嚣尘上。我不知道讨论这些子虚乌有的东西对雾霾有什么样的帮助。但是人们就是对这些东西乐此不疲，好像他们都是某某人的大舅子一样，对背后的动机了如指掌。我想如果我们能够从《穹顶之下》获得一些关于雾霾的知识就够了。至于背后的阴谋，你也不会知道。举一个例子更清楚地表述我的观点。我们去商店买东西，我们要关心的是这个东西能够给我们带来什么样的便利和好处，至于卖家获得什么样的利润，通常我们都是不会知道的。柴静拍摄这样的纪录片，她在背后获得一些什么，我们不会全部知晓。了解更多的知识不是比讨论那套你也不知道的阴谋更加有意义吗？</p>
<h3 id="解决温饱不能以环境为代价">解决温饱不能以环境为代价</h3>
<p>雾霾调查的事件发生后，有人翻出2010年柴静采访丁仲礼的视频。<a href="http://www.zhihu.com/question/28461353" target="_blank" rel="external">链接在这</a>。知乎上也有关于这段视频的讨论。很多人认为柴静在预设前提的情况下跟丁探讨环境的问题，环境问题对于还没有解决温饱问题的人来说是次要的，因为生存才是他们首要的问题。我不能同意这样的观点。对于还在温饱线以下的人们来说，我们不能否认吃饱饭对他们很重要。但是环境一样重要。这些人或许根本没有环境的概念，企业建好场地，他们有机会上班，能领到工资就好。如果你告诉他们，这些企业放在这里，不久的将来你们就会得很奇怪的病，这些病也许终生不能根治。你觉得他们还会不在乎吗？</p>
<p>解决温饱问题，是更宏大的命题。不要因为这些人温饱还没解决，就可以背上环境这么沉重的包袱。他们因为发展，得了类似尘肺病这样吃人的病，以后的生活不是更加贫穷。</p>
<p>最后奉劝大家不要拿圣人的标准要求别人，人渣的标准要求自己。柴静能够带来这么好的作品，让很多人意识到一点环境的问题已经足够了。毕竟同呼吸，共命运的不止我们这代人，还有我们的下一代。一直用断子绝孙的态度发展，真的不是个事。</p>
]]></content>
    <summary type="html">
    <![CDATA[<p><img src="http://7te8l5.com1.z0.glb.clouddn.com/chaijing.png" alt="柴静"></p>
<p>柴静的纪录片《穹顶之下》在引起强烈地讨论几天后终于消停了一些，关注的人也越来越少了。我在纪录片出来的第二天看完了柴静]]>
    </summary>
    
      <category term="生活" scheme="http://ruhaishuo.com/tags/%E7%94%9F%E6%B4%BB/"/>
    
      <category term="生活" scheme="http://ruhaishuo.com/categories/%E7%94%9F%E6%B4%BB/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title><![CDATA[我们要改变的不是贫穷，而是心态]]></title>
    <link href="http://ruhaishuo.com/2015/02/15/chang-your-heart/"/>
    <id>http://ruhaishuo.com/2015/02/15/chang-your-heart/</id>
    <published>2015-02-15T00:33:20.000Z</published>
    <updated>2015-02-15T04:51:13.000Z</updated>
    <content type="html"><![CDATA[<p><img src="http://7te8l5.com1.z0.glb.clouddn.com/pinqiong.jpg" alt="贫穷"></p>
<p>在知乎看到一条问题<a href="http://www.zhihu.com/question/28098030/answer/39741822?group_id=550205250108203008" target="_blank" rel="external">贫穷真的是无法改变的吗?</a>。对我触动很大。题目主要说的是作为一个农村出来的孩子，比较难以融入北京这座城市，进而对自己的出生产生自卑心态，想要摆脱贫穷留在自己身上的烙印。我自己也是从农村出来的，大学未毕业就来到上海，在这座城市已经呆了八年。我想写下一点感触，也许对于读到这篇文章的人有些许帮助。</p>
<p>看到那条问题，我想到了路遥《平凡的世界》三部曲。他用朴实的笔触描述了中国当代城乡社会生活。小说的主角是在农村生活的孙少安和孙少平两兄弟。少安因为自卑，最终放弃去追求与自己青梅竹马的女孩润叶。但是少平没有。少平读到了高中，并且非常喜欢读书，虽然不能说勇敢地与城里的女孩田晓霞谈恋爱。但是他没有像哥哥一样选择退却。这就是差别，同样是农村的孩子，但是每个人是不同的。少平为什么没有退却，我想跟他读书多有关，他的内心通过阅读变得不那么敏感和脆弱。伟大的高尔基说过:书是人类进步的阶梯，终生的伴侣，最诚挚的朋友。我一直以为读书是为了丰满我们自己的内心。作为农村的孩子，贫穷将我们的内心变得非常脆弱和敏感，但是拥有一颗玻璃心对我们来说没有任何好处，唯有改变它才能提高自信，读书是非常好的途径之一。</p>
<p>我的家乡在苏北的一个小村庄。那里直到现在还没有完全通公路。小学读到六年级，家里才买了第一台黑白电视机。没有电视的时间，我都是在田间度过的。农村的邻里经常为各种鸡毛蒜皮的小事吵架。什么你种菜的时候，占了我家一点地方。什么你偷了我家种的大南瓜。总之各种小事。我想孩子如果在这样的环境下成长，思想必然会受到影响。相信在农村生长的孩子对这些小事不会陌生。这些东西留在我们脑子里会让我们产生斤斤计较的心态。当然不仅仅是贫穷的人才会斤斤计较，只是贫穷会加剧这样的心态。如果你有这样的心态，赶紧抛弃吧，佛家说有舍才有得，不要太去在意自己的所得，放弃一点也许你会收获更多。</p>
<p>很多人谈到眼界的问题，我想更多的是在说物质上的眼界。农村跟城市相比物质上是匮乏的。我在上大学前根本不知道肯德基和麦当劳的存在。也不会有耐克和阿迪这样的球鞋穿。就像庞麦郎唱的一样，小时候，我的想象中也有一双与众不同的滑板鞋。穿上它我也会摩擦，摩擦。记得上大学的时候，我有舍友来自沿海城市，他带着我们一起去吃那时候非常高档的好享来牛排，我是第一次去吃那玩意，但是丝毫没有任何的不安和尴尬。之所以我们会在意都是怪异的自尊心在作祟。</p>
<p>农村的孩子，读了大学然后留在城里上班。就是媒体上报道的“凤凰男”。他们对这类人概括的特点就是，工作兢兢业业，但是有点小肚鸡肠，很难融入城市里的生活。电视剧也经常有这样的题材。我们身上或多或少有一些农村时候留下的印记，但是这个不应该成为自己的包袱，而应该是自己的动力。中国教育最危险的地方就是把所有人教育成一种人，生物是具有多样性的。为什么我们要改变自己曾经在农村生活的烙印呢。与我来说那是多么宝贵的财富。我现在都担心我的女儿一直在城市里长大，从未亲近过大自然。对她来说也是一种遗憾啊，你说是吗？</p>
<p>物质上的贫穷要改变不难，在如今这样的社会，只要你努力，踏实，摆脱物质上的贫穷很容易。但是精神的贫穷就有点难了，因为你生活的环境，周围人对你潜移默化的影响，自己家庭带给自己的影响，想要改变确实不容易。但是也没有那么困难。多读书，读好书，慢慢调整自己的心态。</p>
]]></content>
    <summary type="html">
    <![CDATA[<p><img src="http://7te8l5.com1.z0.glb.clouddn.com/pinqiong.jpg" alt="贫穷"></p>
<p>在知乎看到一条问题<a href="http://www.zhihu.com/question/28098030/a]]>
    </summary>
    
      <category term="生活" scheme="http://ruhaishuo.com/tags/%E7%94%9F%E6%B4%BB/"/>
    
      <category term="生活" scheme="http://ruhaishuo.com/categories/%E7%94%9F%E6%B4%BB/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title><![CDATA[三十,你好]]></title>
    <link href="http://ruhaishuo.com/2015/02/03/hello-30/"/>
    <id>http://ruhaishuo.com/2015/02/03/hello-30/</id>
    <published>2015-02-03T14:25:20.000Z</published>
    <updated>2015-02-03T14:25:40.000Z</updated>
    <content type="html"><![CDATA[<p><img src="http://7te8l5.com1.z0.glb.clouddn.com/30.jpg" alt="三十"></p>
<p>那一年我才三岁，像我女儿现在这样的年纪，活泼而且好动。秋天田里的麦子已经熟了，爸爸妈妈忙着收麦子，根本没有时间理会我，他们将一袋袋麦子装好摆在屋外的场地上。看着那一袋袋的麦子竖立在场地中央，我便来了兴趣，想要爬到口袋上去，因为个头太小，还没爬到袋子上，那一袋麦子就倒了下来，然后我就一个个口袋爬了过去，结果所有的麦子全部洒落出来。我爸看到了，气急败坏地把我拎到屋里，拿起他做木匠用的斧头，我一下子就给吓懵了。哇哇大哭起来，那是我第一次体会到了父亲的威严。其实在我的记忆中，爸爸就那一次对我很凶，以后一直是非常慈爱的形象。但是那一次让我知道了做错事情是要受到惩罚的。</p>
<p>那一年我六岁了，农村里根本没有小中大班。我背起了书包跟着村里的大哥哥，大姐姐们一起跑去上学了。书包是那种泛黄的老旧斜挎包，那一天当我经过一个邻居家的时候，一群人在那里聊天，他们看到我背着书包去上学，便跟我开起了玩笑，他们拿了一点糖给我，对我说，上学有什么好玩的，不如留在这里陪他们一起玩。小孩子看到有糖吃，当然非常高兴。我就留在那里，等到中午我就背着书包慢悠悠的回到了家。以后的日子里，我经常留在那里玩，玩到中午再回家。但是最后有人告诉了我爸妈，结果免不了又是一顿训斥。再以后我就老老实实地去上学了。</p>
<p>七岁对我来说是一个伤心的年纪，外公在那一年去世了。我对外公几乎没有印象。只是依稀记得我在幼儿园的一天，外公来到我的学校。他给我带了很多煮鸡蛋。再然后就是他去世的时候了，我妈是家里最大的女儿，当时我最小的舅舅高中还没有毕业。外公去世后好像没有多久，舅舅们就开始分家了。我最小的舅舅也就辍学回家了。随着我年龄的增长，每次去外婆家，外婆都要跟我讲很多她不幸的遭遇。那时起，我便对舅舅们有一种仇恨的情绪。七岁的我，第一次体会到失去亲人的滋味。虽然印象不算深刻，但是伤心之情直至现在依然记得。</p>
<p>小学的日子，过得飞快。对我来说，最喜欢的就是暑假。因为可以泡在我家的鱼塘里。我就是当年的鱼塘小公子。傍晚的时候我会帮爷爷奶奶烧晚饭，农村里的锅灶是有烟囱的，我们烧的是割麦子和稻子留下来的秸秆。烧完火，你会浑身是汗，脸上，身上到处都是脏兮兮的。而我便有了跳进河中游泳的借口。痛痛快快地喊上村里的小伙伴们一起去河里游泳。游完泳，回去吃晚饭，一家五口人坐在一起，其乐融融。平时周末，我还会跟着爷爷去田间割草，爷爷那个时候非常喜欢养羊，跟着他一起出去割草，可以听他讲故事。爷爷在我奶奶家做过工，奶奶的父亲是私塾先生，见他生性淳厚，让他在私塾里听过一段时间课。所以爷爷肚子里会有一些故事，但是到我三年级的时候，就没有新故事讲给我听了。爷爷算是我语文启蒙老师了。以后我喜欢看书大概跟这个也有些许关系。</p>
<p>小学结束，我开心的童年也就宣告结束了。因为要去镇上上学了。镇上离家有十几里路。平时只能住在镇上了，周末才能回家。那一年我13岁。爸爸妈妈托关系，才将我弄到镇上读书。因为镇中学对于不同村的学生是有名额的。在这里我遇到了很多好朋友，虽然不能在父母身边，却多了更多的自由。下晚自习，骑着车子追逐一起下自习的女同学。晚上饿的时候，跟自己的好朋友去学校外的小饭馆下一碗面，就着电视里的射雕英雄传，咒骂着学校里对自己不好的老师。有的时候我们还会溜去学校对面的录像厅里看录像。当然初中的时候，也是情窦初开的时候，小伙伴互相帮忙向自己喜欢的女孩子那里传递情书。几个小伙伴也尝试着学着大人躲在厕所里抽烟。学校里水泥乒乓球台，也是我们为数不多的娱乐活动之一。</p>
<p>初中也在紧张的中考中过去了，同学互相在对方的记录本上留下祝福的话语。没有选择读书的小伙伴就开始打工了。考得不好的同学就选择一些技校。我考得不好不烂，进入县城继续读高中。从小学到大学我一直都不知道读书有什么意义，也一直思考这个问题。但是这个问题对我来说太难了。我不知道记下那些化学方程式有什么用？更不知道计算物体做功的大小，以及各种能有什么用，数学中那些公式背下来，解几道题目胜出的意义到底在哪里？一直抵触这样的学习。但是没有办法，做为孩子不上学能做什么呢？直到有一天，我一个屌炸天的英语老师给我很大的启发，因为他竟然泡我们高中的女同学。这一下子让我找到了学习的意义。只要想想我们的英语老师，学习便有了些许动力。当然，这位英语老师结果还是被他的老婆发现，最后以离婚收场。好吧，这个故事只是博读到这里的朋友一笑。真正带给我启发的是高中那位梳着中分的帅气语文老师。有一次上语文课，他朗读了梁实秋的一首诗，生不知何从来，死不知何处去，所谓生死只是人世间短短的一阙。我便好像理解了人生的意义。这也是记忆中唯一能记得老师留给我的东西，直到今天我都没有忘记。</p>
<p>高中很快也来到了终点，高三我经常生病，成绩也不好。我想我可能要跟学校说再见了。家里也做好了复读的打算，反正年龄也小。结果高考跟中考一样不好不烂，上了一所本科。读的是我他妈见也没见过的计算机。因为大伯作为家里了不起的大学生，告诉我，还有我的父母。计算机将来比较好就业。我就这样选择了这个我都不知道是啥的专业。结果这个专业救了我，要不然我都不知道怎么就业。到了大学就更肆无忌惮了，你都不知道那些老师在讲些什么。我便发挥了小学就有的本事，逃课。在我们宿舍逃课我也只能排第二，因为还有一个更牛逼的同学几乎没上过一节课。大学最美妙的事情，我觉得就是可以公开谈恋爱了。那时的我们不会考虑家庭，不会考虑你有车，有房。只要你有情怀，还是会有姑娘看上你的。</p>
<p>四年，现在看来仿佛就是一刹那间。在笑中，哭中，醉中度过了。那时MSN还没有退出中国，我有一天在MSN上遇到一位大姐姐。她漂亮，性感。写得一手好文章。我看了所有她在MSN上面的文章。她在上海工作，文章里记录了她在上海的点点滴滴。那时我便有了去上海工作的冲动。结果真的来到了上海，在这里一呆就已经八年了。在这里我碰到了我的妻子，在这里我成家立业，有了自己的女儿。生活有的时候就真的这么奇妙，就像阿甘说的，你永远不知道下次拿的是什么巧克力。</p>
<p>终于也来到了三十这样的年纪，刚上大学觉得这个年纪是多么的遥不可及。原来是那么的触手可及。每个阶段的经历串联起我的这三十年。而立之年之后更要懂得生活平淡的意义。希望自己多一份包容，改正一些自己的脾气。</p>
<p>三十，你好。</p>
]]></content>
    <summary type="html">
    <![CDATA[<p><img src="http://7te8l5.com1.z0.glb.clouddn.com/30.jpg" alt="三十"></p>
<p>那一年我才三岁，像我女儿现在这样的年纪，活泼而且好动。秋天田里的麦子已经熟了，爸爸妈妈忙着收麦子，根本没有时间理会我，他们将一袋]]>
    </summary>
    
      <category term="生活" scheme="http://ruhaishuo.com/tags/%E7%94%9F%E6%B4%BB/"/>
    
      <category term="生活" scheme="http://ruhaishuo.com/categories/%E7%94%9F%E6%B4%BB/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title><![CDATA[2014书籍推荐]]></title>
    <link href="http://ruhaishuo.com/2015/01/04/books-of-2014/"/>
    <id>http://ruhaishuo.com/2015/01/04/books-of-2014/</id>
    <published>2015-01-04T02:51:20.000Z</published>
    <updated>2015-01-04T04:36:27.000Z</updated>
    <content type="html"><![CDATA[<p>2014年很快就过去了，在这一年当中读了很多书。总的来说这一年我读书还是重人文，轻技术。这一点我会在2015年做出一些改变。就2014年我读的书中，我觉得有几本书可以推荐出来给大家看看，我相信还是对我们很有帮助的。当然到底有没有帮助，还得各位看完才能由你们定夺。</p>
<h2 id="把时间当作朋友_—李笑来">把时间当作朋友 —李笑来</h2>
<p><img src="http://7te8l5.com1.z0.glb.clouddn.com/bsjdzpy.jpg" alt="把时间当作朋友"></p>
<p>这是一本关于时间的书，我曾经推荐给我的同事，她觉得没有太大的帮助。但是我个人读了这本书觉得收获很多，上帝给我们每个人分配了一定的时间，时间是个资源，我们对她的利用率高与低决定了我们将会取得的成就有多大。李笑来是曾经的新东方老师，他用自己亲身的一些体验，以及他所总结出来的心得告诉我们应该如何利用时间。如果你想更合理的利用自己的时间，那么这本书对你会有帮助。</p>
<h2 id="少有人走的路_—斯科特_派克">少有人走的路  —斯科特 派克</h2>
<p><img src="http://7te8l5.com1.z0.glb.clouddn.com/syrzdl.jpg" alt="少有人走的路"></p>
<p>这是一本美国的畅销书，作者是一位心理医生。他从自己服务过的案例当中获得启发，探索爱以及婚姻的本质。这是一本可以改变你婚恋观的书。对于任何人来说，我觉得都有一读的必要。</p>
<h2 id="失控_—凯文_凯利">失控 —凯文 凯利</h2>
<p><img src="http://7te8l5.com1.z0.glb.clouddn.com/shikong.jpg" alt="失控"></p>
<p>这本书的作者凯文凯利，人们送他昵称kk，美国著名杂志《连线》的创始人。在失控这本书当中，作者以宏大的笔触探讨人类进化方式。书的开篇从蜂群讲起，让我明白蜂群里面决定整个蜂群移动的力量不是来自蜂王，而是一种群体效应。进而思考人类社会进化。如果你对人类进化感兴趣，不妨读一读这本书。</p>
<h2 id="英语语法新思维初级教程_—张满胜">英语语法新思维初级教程 —张满胜</h2>
<p><img src="http://7te8l5.com1.z0.glb.clouddn.com/zjyf.jpg" alt="英语语法新思维初级教程"></p>
<p>这是一本讲英语语法的书，对于在外企工作，或者要跟国外同事朋友进行交流的人来说是一本不错的书。每一个语法点，作者都举了很多实例。在例子中学习，可以让我们对语法有更深入的理解。</p>
<p>好书不在多，推荐这四本书给大家，大家可以选择一本或所有的书来阅读。</p>
]]></content>
    <summary type="html">
    <![CDATA[<p>2014年很快就过去了，在这一年当中读了很多书。总的来说这一年我读书还是重人文，轻技术。这一点我会在2015年做出一些改变。就2014年我读的书中，我觉得有几本书可以推荐出来给大家看看，我相信还是对我们很有帮助的。当然到底有没有帮助，还得各位看完才能由你们定夺。</p>
<]]>
    </summary>
    
      <category term="学习" scheme="http://ruhaishuo.com/tags/%E5%AD%A6%E4%B9%A0/"/>
    
      <category term="学习" scheme="http://ruhaishuo.com/categories/%E5%AD%A6%E4%B9%A0/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title><![CDATA[cookie和session介绍]]></title>
    <link href="http://ruhaishuo.com/2014/12/30/cookie-session-introduction/"/>
    <id>http://ruhaishuo.com/2014/12/30/cookie-session-introduction/</id>
    <published>2014-12-30T09:30:20.000Z</published>
    <updated>2014-12-30T09:55:01.000Z</updated>
    <content type="html"><![CDATA[<h2 id="为什么要设计cookie">为什么要设计cookie</h2>
<p>我们知道现代的web应用都构建在<a href="http://en.wikipedia.org/wiki/Hypertext_Transfer_Protocol" target="_blank" rel="external">http</a>协议之上的，然而http协议是一个无状态协议。什么叫做无状态呢，就是你客户端发送一个请求给http服务器端，那么我服务器端就根据你的请求给你生成相应的结果然后发送给你。所以服务器端不知道请求是哪一个客户端发出的。而随着web应用复杂度越来越高，服务器端需要记住客户端状态的需求必须得到满足。譬如我们常见的电子商务网站，如果不记住客户端的信息，服务端怎么知道哪个用户买了什么东西，总共的价格是多少，不记住这些信息后果很严重，乱扣掉用户的钱，张三买的东西算作李四的。基于这样的需求，客户端发送请求给服务端时，如果想要服务端识别出自己是谁，就需要增加一些额外的信息在请求中。这个额外的信息我们就称作cookie.</p>
<h2 id="直观显示cookie">直观显示cookie</h2>
<p>下图是访问维基百科时候，浏览器发送请求时的截图。从图中我们可以看到浏览器向维基百科的服务器发送了一系列的cookie数据。这样维基百科的服务器接收到这些数据，就会根据这些数据做出相应的操作。<br><img src="http://7te8l5.com1.z0.glb.clouddn.com/cookie-session-1.png" alt="cookie"></p>
<h2 id="如何生成cookie">如何生成cookie</h2>
<p>我们看上图中的cookie，你会发现这些所谓的cookie就是一系列的键值对，再加上一些其他的属性，这些属性我们等会介绍。那么cookie是如何生成的呢。cookie生成的方式有两种，一种是在客户端生成，还有一种就是在服务器端生成。在客户端，这里我们说的客户端指的就是浏览器，我们可以通过调用文档对象document来生成cookie。</p>
<h3 id="在客户端生成cookie">在客户端生成cookie</h3>
<p>生成简单的键值对:</p>
<p><code>document.cookie=&quot;username=John Doe&quot;;</code></p>
<p>生成带有过期时间的cookie:</p>
<p><code>document.cookie=&quot;username=John Doe; expires=Thu, 18 Dec 2013 12:00:00 UTC&quot;;</code></p>
<p>生成带有路径的cookie:</p>
<p><code>document.cookie=&quot;username=John Doe; expires=Thu, 18 Dec 2013 12:00:00 UTC; path=/&quot;;</code></p>
<h3 id="在服务器端生成cookie">在服务器端生成cookie</h3>
<p>服务器端生成cookie根据编程语言的不同，使用的方式不一样。但是都是操作http response对象产生cookie.下面以nodejs为例展示一下。res即是http response对象。</p>
<p><code>res.cookie(&#39;rememberme&#39;, &#39;1&#39;, { expires: new Date(Date.now() + maxAge), httpOnly: true });</code></p>
<h2 id="cookie属性分析">cookie属性分析</h2>
<p>让我们再次回到前文中的截图，我们可以看到cookie本身有很多的属性，现在让我一一来解释一下这些属性的含义。</p>
<ul>
<li>name/value 这个没有什么好说的，就是该cookie本身的键值对，发送到服务器端，可以被服务器端拿到。</li>
<li>domain 这个标识该cookie在哪个域名之下，只有在该域名之下才能访问到这个cookie。</li>
<li>path 这个标识该cookie在哪个路径之下，因为我们在访问一个网站时，这个网站的文件是放在不同目录中的，如果cookie标识了它的path，那么只有在该path下，它才能被读取到。</li>
<li>Expires/Max-Age 标识该cookie的生命周期，如果过期了，该cookie会被客户端删除掉，它也就不会被发送给服务器端了。</li>
<li>size 标识了该cookie数据的大小，cookie的大小是有限制的。一般来说不能超过4k。</li>
<li>http only 这个标识表示该cookie只能在http通道中传递，它不能被客户端读到或者被客户端的程序改变。</li>
<li>secure 这个标识该cookie是否需要ssl加密传递</li>
</ul>
<h2 id="为什么要设计session">为什么要设计session</h2>
<p>既然我们已经设计了cookie,cookie也可以帮助我们做很多事情，譬如建立客户端和服务器端识别机制，携带相应的客户端数据，那么我们为什么还要设计session呢？主要有以下几个原因。</p>
<ul>
<li>cookie能够携带的数据相对来说比较少，如果我们需要携带超过4k的数据，那么cookie就无能为力了。</li>
<li>cookie存在客户端，这样用户容易篡改，有安全隐患。</li>
<li>cookie能被客户端读取，给不法分子提供脚本攻击的可能。</li>
</ul>
<p>基于这些原因我们设计了session,所谓session，其实就是存在服务器端的cookie。我们将用户数据存到了服务器端。这样上面的几个弱点就可以被克服了。我们可以选择不同类型的介质存放session，我们可以存到数据库中，可以存到缓存中，当然也可以存放到文件中。</p>
<h2 id="session的实现">session的实现</h2>
<p>session的实现有好几种，我们这里只讲基于cookie的实现。当用户访问服务器的时候，服务器端产生一个cookie,前面我们提到cookie也是可以在服务器端中生成的。同时将这些信息存放在服务器端的介质中。该cookie是一个http only的cookie，客户端没有办法修改。cookie只存放少量的信息，过期时间，path等等，更多的信息我们放在session中。通过session id，我们可以将cookie和session关联起来。</p>
<h2 id="cookie和session的应用">cookie和session的应用</h2>
<p>通过cookie和session的配合我们就可以实现更加复杂的功能，下面列举出一些我们在开发中常见的应用。</p>
<ul>
<li>用户登录，并且让用户在过期时间前一直可以登录该系统。</li>
<li>用户页面定制化，根据存在在cookie和session中的数据对用户界面定制。</li>
<li>用户在电子商务网站上购物，然后换到另一个环境譬如从公司回家，还可以继续操作已选的商品。</li>
</ul>
<p>当然这样的应用还有很多，通过cookie和session我们可以将http这样的无状态协议发挥出更大的功能。</p>
]]></content>
    <summary type="html">
    <![CDATA[<h2 id="为什么要设计cookie">为什么要设计cookie</h2>
<p>我们知道现代的web应用都构建在<a href="http://en.wikipedia.org/wiki/Hypertext_Transfer_Protocol" target="_blank]]>
    </summary>
    
      <category term="技术" scheme="http://ruhaishuo.com/tags/%E6%8A%80%E6%9C%AF/"/>
    
      <category term="技术" scheme="http://ruhaishuo.com/categories/%E6%8A%80%E6%9C%AF/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title><![CDATA[一步之遥观后感]]></title>
    <link href="http://ruhaishuo.com/2014/12/28/yi-bu-zhi-yao/"/>
    <id>http://ruhaishuo.com/2014/12/28/yi-bu-zhi-yao/</id>
    <published>2014-12-28T00:30:20.000Z</published>
    <updated>2014-12-28T02:11:22.000Z</updated>
    <content type="html"><![CDATA[<p>继2010年姜文执导的《让子弹飞》上映获得一致美誉之后，我们已经四年没有看到姜文导演的电影了。在如今烂片丛生的中国电影界，姜文就是高质量影片的代名词。虽然产量不高，但是每一步都是质量上乘的影片。怀着这样的心情，姜文新作《一步之遥》就不得不看了。</p>
<p>电影是一门艺术，是光与影的艺术。既然它是艺术，我们对它的评价就是很私人的东西。因为每个人的阅历以及知识水平不同，他对艺术作品的感觉也是不一样的。所以这篇文章只是我对《一步之遥》的个人看法。</p>
<p>从整体上来说，我觉得《一步之遥》是一部不错的电影，因为跟其他的烂片比较，至少电影有让我值得思考的东西。但是也仅仅就是不错而已，因为它没法跟姜文其他的电影比较。我觉得不在一个量级之上。第一个我要吐槽的就是影片为什么要选用3D技术，如今3D技术像是每部电影的标配一样，如果你的电影不采用3D技术，你都不好意思跟别人说。如果给《一步之遥》找个采用3D技术的理由的话，我想就是马走日和项飞田导演的那场选美比赛。那一个个近乎只穿三点的美女，在舞台上花枝乱颤，通过3D技术就像在你身边跳动一样。除了这个，我想不出电影为什么要用到3D。我们应该在合适的电影中用3D技术，而不是把他强加给每一部影片。扯一句题外话，徐克导演也在尝试用3D技术拍摄武侠片，譬如之前的《狄仁杰》，但是脱离优秀的故事，再怎么牛逼的场景也打动不了观众。</p>
<p>很多人在网上说，电影中有很多隐喻，是的我也看到了，的确电影中隐喻很多，马走日，项飞田这两个名字都有特殊的意义。但是对我来说一部电影优秀不优秀，就看有没有将故事讲好。而不是这部片子中有多少的隐喻。你以为这是看鲁迅的文章，然后进行中国语文考试吗？IMDB上排名第一的《肖生克的救赎》和第二名《教父》，都是讲了一个非常打动人的故事。正是这样的故事性，观众才会给它们这么高的票数。国内也有这样的影片，比如《霸王别姬》，《活着》，像这样的电影我觉得才是真正优秀的电影。如果以这样的标准，《一步之遥》远远没有达到相应的水平。</p>
<p>看完电影，我想到的一个词就是溃败。中国电影在一步步倒退。偌大的一个中国竟然找不出几个好的剧本，每年可以为观众奉献几部好剧。是的现在电影圈非常繁荣，只要不烂，找上几个当红明星，基本上都能赚得盆钵满盈。但是有几部是真正的好电影呢？不是靠着一些特别的政策，我们的华语电影能在中国这么赚钱吗？生态不建立好，华语电影不会有更好的发展。更遑论进入奥斯卡了。只有做春秋大梦了。</p>
]]></content>
    <summary type="html">
    <![CDATA[<p>继2010年姜文执导的《让子弹飞》上映获得一致美誉之后，我们已经四年没有看到姜文导演的电影了。在如今烂片丛生的中国电影界，姜文就是高质量影片的代名词。虽然产量不高，但是每一步都是质量上乘的影片。怀着这样的心情，姜文新作《一步之遥》就不得不看了。</p>
<p>电影是一门艺术]]>
    </summary>
    
      <category term="电影" scheme="http://ruhaishuo.com/tags/%E7%94%B5%E5%BD%B1/"/>
    
      <category term="电影" scheme="http://ruhaishuo.com/categories/%E7%94%B5%E5%BD%B1/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title><![CDATA[给Chrome浏览器的tab页面上点色]]></title>
    <link href="http://ruhaishuo.com/2014/12/24/customize_chrome/"/>
    <id>http://ruhaishuo.com/2014/12/24/customize_chrome/</id>
    <published>2014-12-24T14:14:20.000Z</published>
    <updated>2014-12-24T14:34:32.000Z</updated>
    <content type="html"><![CDATA[<p>如果你的生活离不开网络，那么我相信你肯定知道谷歌大名鼎鼎的浏览器Chrome。Chrome的速度和多标签页面的支持给我们访问网页带来了极大的方便。但是千篇一律的新标签页面会显得很无聊。好在Chrome的扩展性非常得好，我们可以通过Chrome商店安装各种插件。今天我要介绍的是一款非常酷的标签插件。它的名字叫做Momentum。</p>
<p>先看一下安装以后是什么样的效果(见下图)。当你安装好Momentum插件，每当你打开新的标签页。你就会看到类似下图的默认标签页。该标签页包含一张很酷的背景图片，还可以显示时间，问候语以及你当天的街办事项。当然还有你关心的天气情况。对于我们这样的浏览器重度用户是不是有一种耳目一新的感觉呢。而且每当你打开新的标签页，你都会看到今天你要完成什么样的工作。</p>
<p><img src="http://7te8l5.com1.z0.glb.clouddn.com/new_tab_3.jpg" alt="效果图"></p>
<p>至于安装，那是相当的简单。打开Chrome浏览器，打开<a href="https://chrome.google.com/webstore/category/extensions?hl=zh-CN" target="_blank" rel="external">链接</a>。你就会被导航到网上商店。当然有的时候你可能需要翻墙才能打开它。搜索插件Momentum，然后点击添加就可以了。详情请参考下图。</p>
<p><img src="http://7te8l5.com1.z0.glb.clouddn.com/new_tab_1.jpg" alt=""></p>
<p><img src="http://7te8l5.com1.z0.glb.clouddn.com/new_tab_2.jpg" alt=""></p>
<p>酷炫十足吧，赶紧尝试一下吧。</p>
]]></content>
    <summary type="html">
    <![CDATA[<p>如果你的生活离不开网络，那么我相信你肯定知道谷歌大名鼎鼎的浏览器Chrome。Chrome的速度和多标签页面的支持给我们访问网页带来了极大的方便。但是千篇一律的新标签页面会显得很无聊。好在Chrome的扩展性非常得好，我们可以通过Chrome商店安装各种插件。今天我要介绍的]]>
    </summary>
    
      <category term="工具" scheme="http://ruhaishuo.com/tags/%E5%B7%A5%E5%85%B7/"/>
    
      <category term="工具" scheme="http://ruhaishuo.com/categories/%E5%B7%A5%E5%85%B7/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title><![CDATA[你只是不够坚持而已]]></title>
    <link href="http://ruhaishuo.com/2014/12/06/you-just-do-not-have-persistence/"/>
    <id>http://ruhaishuo.com/2014/12/06/you-just-do-not-have-persistence/</id>
    <published>2014-12-06T12:30:20.000Z</published>
    <updated>2014-12-07T04:07:30.000Z</updated>
    <content type="html"><![CDATA[<p>莎拉波娃1987年出生，在2004年她17岁的时候就打进四大满贯之一的温网，并且闯入决赛，最后拿下温网的冠军。大威廉姆斯1980年出生，在1997年她17岁的时候就打进四大满贯之一的美网，并最终打进决赛，最后获得美网的亚军。小威廉姆斯1981年出生，在22岁就赢得全部四大满贯的比赛。李娜在22岁的时候选择了退役，虽然此前她也拿过不少冠军，却从未闯进过四大满贯。看到这里，我想你也知道我要讲什么。跟这些年少成名的家伙比较，李娜一直是默默无闻，国际上更是没人知道她是谁。直到2011年，她已经29岁，第一次打进大满贯，澳网。并且在这次比赛中拿到了亚军。同年，她终于在法网收获了她的个人第一个大满贯冠军。三年后，也就是她32岁的时候，她再次来到澳网。拿到了她个人的第二个大满贯。</p>
<p>在她没有拿到大满贯冠军之前，你会相信一个亚洲人，在她29岁的时候，在对抗超强，并且高手如林的四大满贯赛事上折桂吗？况且她是一个中国人。网球这项体育运动此前在中国根本没有太高的地位。她靠着自己的坚持，完成自己曾经的幻想。</p>
<p>段誉十九岁因为家里人不肯教他段家一阳指，离家出走。不小心闯入无量山的琅环福地。因缘巧合，得到逍遥派两大奇功，北冥神功和凌波微步，虽然不会使用，但是此时已经可以独步武林了。更可气的是，在他被无量剑拘禁期间，又意外服食了百毒之王朱蛤一只。这简直是开挂了，从此百毒不侵。慕容复从小就出生在武学世家，慕容氏作为一个神秘的家族，像神一样存在这个世界上，    慕容复年少之时就得到家传绝学以彼之道，还施彼身。在江湖上早早就闯下名号南慕容。郭靖这边就是一部奋斗史，虽然也有名师指导，但是资质不算聪颖，习武早期也没有什么奇遇，所以他花了更多的时间来研习武功。多年努力之后，终于习得降龙十八掌，在武林上也获得了自己的一席之地。</p>
<p>故事讲完了，鸡汤就要端上来。我们每个人出生在不同的家庭，成长的环境也各不相同。没有必要去追逐别人的脚步。举个自己的例子，我现在做软件开发相关的工作。但是我到高中的时候才见到真的电脑，小时候连小霸王学习机都没看过。从起点就已经被别人的家的孩子甩出好多条街了。如果自己也自暴自弃的话，现在连混口饭吃的技能都没有。现在我的技能，跟大牛相比也还是小巫见大巫。这辈子也没有办法赶上他们。但是这些都不是自己停下脚步的理由。你要做的，就是坚持自己的脚步，慢慢向前。</p>
<p>有的时候我们只是不够坚持而已。</p>
]]></content>
    <summary type="html">
    <![CDATA[<p>莎拉波娃1987年出生，在2004年她17岁的时候就打进四大满贯之一的温网，并且闯入决赛，最后拿下温网的冠军。大威廉姆斯1980年出生，在1997年她17岁的时候就打进四大满贯之一的美网，并最终打进决赛，最后获得美网的亚军。小威廉姆斯1981年出生，在22岁就赢得全部四大满]]>
    </summary>
    
      <category term="学习" scheme="http://ruhaishuo.com/tags/%E5%AD%A6%E4%B9%A0/"/>
    
      <category term="学习" scheme="http://ruhaishuo.com/categories/%E5%AD%A6%E4%B9%A0/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title><![CDATA[记住最初的誓言]]></title>
    <link href="http://ruhaishuo.com/2014/11/15/do-not-forget-the-promise/"/>
    <id>http://ruhaishuo.com/2014/11/15/do-not-forget-the-promise/</id>
    <published>2014-11-15T12:31:20.000Z</published>
    <updated>2014-12-04T12:07:46.000Z</updated>
    <content type="html"><![CDATA[<p>引子：前两天我在微博上看到国内著名lisp程序员，田春（冰河）在自己的微博爆料自己的婚姻生活，以及诉说自己老婆的各种不是。再然后，他老婆也在微博还击他的各种控诉。最后以离婚收场。仅从微博的信息来看，他们之间发生的事情真的是芝麻黄豆大，压根不至于闹到离婚的地步。以我有限的知识和经验，我想谈谈对婚姻的一些认识。感谢您喝了这一杯鸡汤。</p>
<p>我参加过很多朋友的婚礼，根据时下最流行的婚礼仪式，都有这么一个环节，男女主角在婚礼主持的引导下都要向对方互诉誓言。每到这一刻，我都会很感动。我相信在这一刻，他们是发自肺腑地向对方表达自己最炙热的情感。但是不幸的是，在我参加过的婚礼中，有好几对夫妇很快婚姻就走到了尽头。每当知道或者别人谈起这样的事情，我总是觉得很遗憾。</p>
<p>婚姻应该慎重：</p>
<p>去年我去美国出差的时候，遇到一个美国同事，正宗的美国人。因为跟他年龄相近，我们很快就玩到了一起。他有很多女朋友，而且这些女朋友有的还互相知道。听到这你一定觉得美国人真的好牛b。但是他跟我说，他还没有一个让他觉得是love的女孩子。在美国的文化里爱是一个很重的词。得相处了很久，觉得可以步入到婚姻的殿堂，才会用到这个词。否则，你们只是date的对象。相反，现在中国年轻的一代，很容易将爱挂在嘴边。没相处几天都以老公老婆的口吻叫起对方来了。你让以后你的亲老公，亲老婆情何以堪啦。婚姻这样的事情，我觉得还是慎重点，不要轻易走入，在走入之前好好相处，考察一下对方的各种习性，以及对方家庭主要人物的一些脾气，特点。我们都是将婚姻作为一辈子的大事来对待的，所以慎重点没有错。</p>
<p>婚姻应该包容：</p>
<p>我想包容这个词在各种婚姻调解节目中已经被用烂掉了。但是我还是想说这个真的很重要。我说的包容不仅仅是夫妻双方的包容，更有两个家庭之间的包容。举个我自己的例子吧。我从小生在农村，长在农村。那么自然的，我身上有很多农村人的脾气特性。我的父母也是如此。我的老婆虽然不是出生在铁岭这样的大城市，但是她至少不是农村的。这样的不同，在婚前是没有什么大不了的。也许作为农村人，我老实憨厚（请不要质疑）正是她喜欢的。但是结婚后就不一样了。我们的小孩出生后，因为两个地区的差异，没少争吵，打架。我现在可以轻描淡写的写出来，因为我们都克服了。加上我的岳父和岳母的帮忙，他们对我的包容也很重要。</p>
<p>正如一位哲学家说，你不可能两次踏进同一条河流。你谈恋爱，结婚也是一样。每个人，每个家庭都是独一无二的。在这个逐利的时代，多去考虑一下对方的感受，真的可以让你的婚姻走得更幸福。</p>
<p>婚姻就是过家家：</p>
<p>哪位作家说过，陪伴是最长情的告白。恋爱时的炙热，浪漫，心潮澎湃总有消失的一天。静静地陪伴才是更加持久的爱。梁实秋写过这样一首诗，生不知何从来，死不知何处去，所谓生死只是人世间短短的一阙。一辈子其实很短，何不找个人安安静静地过完这一生呢。</p>
<p>就像我们小时候玩的过家家游戏，我们在婚姻中就真实地扮演好爸爸，妈妈，丈夫，妻子的角色吧。</p>
<p>寥寥一千多字的文章，不足以讲述婚姻这门博大精深的课。其实我想说得只有一句：记住你们最初的誓言吧，不要轻言放弃。</p>
<p>如果你觉得这碗鸡汤不错，请帮忙转发，我会慢慢煮很多出来给大家。</p>
]]></content>
    <summary type="html">
    <![CDATA[<p>引子：前两天我在微博上看到国内著名lisp程序员，田春（冰河）在自己的微博爆料自己的婚姻生活，以及诉说自己老婆的各种不是。再然后，他老婆也在微博还击他的各种控诉。最后以离婚收场。仅从微博的信息来看，他们之间发生的事情真的是芝麻黄豆大，压根不至于闹到离婚的地步。以我有限的知识]]>
    </summary>
    
      <category term="生活" scheme="http://ruhaishuo.com/tags/%E7%94%9F%E6%B4%BB/"/>
    
      <category term="生活" scheme="http://ruhaishuo.com/categories/%E7%94%9F%E6%B4%BB/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title><![CDATA[好吧，还是离开吧]]></title>
    <link href="http://ruhaishuo.com/2014/11/05/i-want-to-quit/"/>
    <id>http://ruhaishuo.com/2014/11/05/i-want-to-quit/</id>
    <published>2014-11-05T11:30:20.000Z</published>
    <updated>2014-12-04T12:03:54.000Z</updated>
    <content type="html"><![CDATA[<p>一</p>
<p>孙悟空驾着七彩祥云回到花果山，猴儿们看到大王回来，顿时欢呼雀跃起来，惊天动地的欢迎声，着实让孙悟空有些吃惊。这些年一直跟在唐僧身边保护他去西天取经，没怎么回来，想不到自己的徒子徒孙对自己如此热情。</p>
<p>话说这次师傅因为他打死白骨精所扮的母女，一直怪罪于他恣意行凶。每天都要念那该死紧箍咒惩罚他。想到这，悟空不自觉地一声长叹。但是看到这些热情的猴儿们，心情仿佛一下子变好了。猴儿们围着悟空周围，一会给他递酒，一会给他递桃。悟空享受着一个美猴王应该有的待遇。</p>
<p>回到花果山的齐天大圣，像是换了一个人，每天跟自己的猴儿们玩在一起，教他们习武练功，跟他们一起把酒言欢。这日子倒也过得逍遥。但是每当他想起自己取经任务，就相当地不爽。他太累了，一路上碰到想吃师傅的妖精被自己识破，然后被他用金箍棒送上西天，师傅总是首先怪罪于他，怪他没有仁慈之心，还要用观音那紧箍咒惩罚自己。那二师弟，就一个好吃懒做的货，只会在师傅面前溜须拍马，真正碰到事情都是畏畏缩缩，坚决不冲在前面。还有那三师弟，人倒是老实，可是关键时刻总是派不上用场，跟二师弟一样总是先被妖精先抓去。至于师傅，那就更不要提了，只会念经诵佛，什么事情总是要自己去扛。想到这，悟空又是一声叹息。</p>
<p>悟空此次再回花果山，就是萌生退意。他不想再承受这本不该是他一个人承担的生命之重。昔日若不是自己年轻气盛，也不会去闹什么天宫。结果犯下天条，被观世音责罚护送唐僧去西天取经。真是悔不当初。观世音仗着有如来佛祖撑腰，自己也奈何不得。</p>
<p>悟空越想越是生气，妈的这都是什么事啊，老子不干了。他从耳中取出金箍棒，吹了一个气，金箍棒立刻变长，悟空手握金箍棒，踏着大步走出了水帘洞。</p>
<p>二</p>
<p>孔子最后还是回到了这里，鲁国，这个自己出生的国家。经过这么多年的颠沛流离，自己殚尽一生想要推行的仁政，没有一个君主接受。一想到这里，仲尼惆怅满腹。虽然已年逾古稀，自己也算是能够做到不以物喜，不以己悲。但是毕竟这是自己一生想要达到的理想。每每想起总还是放不下。</p>
<p>自己最得意的弟子之一颜回，在不久前离开人世，这个一直跟随自己的学生，曾经是自己希望的寄托，多希望他能够将自己的治国思想传播到不同国家。可是命运总是弄人，竟然先于自己离开这个世界。为了推行自己的仁政，他和自己的门徒周游列国。想起这，往事一幕幕涌上心头。在郑国都城与弟子失散，自己独自一个人在东门等候弟子来寻找，却被郑国的人嘲笑，骂自己是丧家之犬。<br>在卫国的时候，卫国的君主对自己的态度反反复复，始终没有让他参与治理国家。由于奸人谄媚卫国君主，自己遭到陷害，在逃跑的过程中差点丢掉自己的性命，幸而自己命大，得以逃脱。</p>
<p>可是命运好像对自己总是不公平，颜回去世没多久，自己另一位最得意的门徒子路也驾鹤西去。仿佛一切都在告诉他，自己那穷尽一生追求的仁政已经不可能实现。罢了，一切自有天命，就让这一切留给后人们去实现吧。</p>
<p>三</p>
<p>令狐冲步履蹒跚得走下华山，自己做梦也没有想到会有离开的一天。走下山的每一步都好艰难。自己年幼失怙，一直跟随师傅岳不群习武，作为华山派的大弟子，一直对师傅尊敬有加。跟师妹岳灵珊也两小无猜，从小玩到大。想不到这一切在今天就要结束。</p>
<p>直到今天，他还不能理解为什么华山派要分剑宗和气宗。师傅因为想要林家的辟邪剑谱，竟然对自己痛下杀手，全然不顾师徒情分。想到此，两行热泪从令狐冲的眼中滑落。这一切的一切都不是自己愿意看到的。但是自己又没有任何办法改变。这短短的几里路，平日只要半柱香的功夫就可以走到山脚下，可是今天总好像走不完。</p>
<p>自己对师妹灵珊爱慕之情一直放在心中，她对自己倒是热情似火，可是为什么一下子变了呢，随着平之师弟来到华山，他们渐行渐远，终于师妹爱上了这个书生气很浓的曾经富家公子。泪已经流尽了，令狐冲也来到了山脚，回望华山，他知道将来不可能再开心地来到这个地方…..</p>
]]></content>
    <summary type="html">
    <![CDATA[<p>一</p>
<p>孙悟空驾着七彩祥云回到花果山，猴儿们看到大王回来，顿时欢呼雀跃起来，惊天动地的欢迎声，着实让孙悟空有些吃惊。这些年一直跟在唐僧身边保护他去西天取经，没怎么回来，想不到自己的徒子徒孙对自己如此热情。</p>
<p>话说这次师傅因为他打死白骨精所扮的母女，一直]]>
    </summary>
    
      <category term="工作" scheme="http://ruhaishuo.com/tags/%E5%B7%A5%E4%BD%9C/"/>
    
      <category term="工作" scheme="http://ruhaishuo.com/categories/%E5%B7%A5%E4%BD%9C/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title><![CDATA[拥抱这个时代的变化]]></title>
    <link href="http://ruhaishuo.com/2014/10/25/love-changing/"/>
    <id>http://ruhaishuo.com/2014/10/25/love-changing/</id>
    <published>2014-10-25T11:30:20.000Z</published>
    <updated>2014-12-04T11:58:59.000Z</updated>
    <content type="html"><![CDATA[<p>2013年我出差去美国，当时电子阅读器已经开始流行了。不仅仅亚马逊做电子阅读器，国内也有好几家公司做。因为在美国买价格会便宜一点，所以我就买了一个。在这之前，其实我犹豫很久了，因为我不知道这个东西对我来说有没有价值。我一直是读纸质书的，而且自己喜欢的书肯定会花钱去买。在买kindle之前，乃至买了后一段时间内，我内心是一直非常排斥这样的电子产品的，可能因为读纸质书有一种所谓的仪式感，当你捧着一本书的时候会让你感觉自己是在真地读书。一旦你将书籍装到电子产品中，这样的仪式感就会被破坏掉。但是今天我已经完全适应了这个电子阅读器，除了几本技术书籍，我已经好久没买其他类型的纸质书了。</p>
<p>之所以讲述这样的一段经历，我是想告诉大家从读纸质书籍到电子书这样的变化对我来说是非常难的。因为从上学到工作我一直读纸质书。从心里上我已经认可这样的一种形式，并且非常享受那样的一种感觉。所以当电子阅读器出现的时候，尽管我都没有体验过，却本能地我就排斥它，并且不愿意去尝试。直到自己迈出这一步，才接受这样的变化。我们处在互联网时代，这样的时代，最大的特点就是变化。新的产品不断被创造出来。从沟通到购物再到学习…，我们的生活方式不断地被改变。虽然我从事跟互联网相关的工作，可是老实说，直到今天我才认可互联网这种形式，我真切地感受到它在改变我的生活。</p>
<p>正如我排斥电子阅读器一样，我也一直在排斥互联网，或者说计算机技术。为什么我大学毕业已经七年了，而且一直在这行里面工作，我还排斥它呢。因为在我心里一直有这样的一种想法，计算机技术让我们的生活变得更糟。我们的时间因为上网冲浪而被割裂，因为各种手机应用，我们陪伴亲人在变少，所以我对这样的技术并没有好感。我认为它正在毁了我们的生活。这种想法像魔咒一样笼罩着我。但是随着时间的推移，在使用和学习计算机的过程中，我的观念慢慢地转变。一直以来是我看问题的角度太死了，其实计算机只是一种工具，我们是使用者，上面我提到的，我们的时间被占据，人跟人之间的交流越来越少，是我们自己造成的，我们人为地让这些情况发生。我们需要做的不是排斥新技术，而是改变我们自己使用它们的方式。拥抱技术带来的变化，管理好使用它的方法，让它更好地为我们的生活服务，而不是被它绑架。</p>
<p>吴军老师在《浪潮之巅》中谈到过这样的变化，我们不断的被一个接着一个的浪潮推动着向前。既然我们无法改变这样的变化，就让我们拥抱这个时代带来的变化吧。</p>
]]></content>
    <summary type="html">
    <![CDATA[<p>2013年我出差去美国，当时电子阅读器已经开始流行了。不仅仅亚马逊做电子阅读器，国内也有好几家公司做。因为在美国买价格会便宜一点，所以我就买了一个。在这之前，其实我犹豫很久了，因为我不知道这个东西对我来说有没有价值。我一直是读纸质书的，而且自己喜欢的书肯定会花钱去买。在买k]]>
    </summary>
    
      <category term="学习" scheme="http://ruhaishuo.com/tags/%E5%AD%A6%E4%B9%A0/"/>
    
      <category term="学习" scheme="http://ruhaishuo.com/categories/%E5%AD%A6%E4%B9%A0/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title><![CDATA[如何在碎片化时代学习]]></title>
    <link href="http://ruhaishuo.com/2014/10/16/how-to-learn-in-this-age/"/>
    <id>http://ruhaishuo.com/2014/10/16/how-to-learn-in-this-age/</id>
    <published>2014-10-16T01:30:20.000Z</published>
    <updated>2014-12-04T11:56:21.000Z</updated>
    <content type="html"><![CDATA[<p>当计算机连接成网络的那一天开始，信息爆炸时代揭开了序幕。慢慢地我们被各种各样的信息轰炸、包围，不管是我们主动去寻求还是被动接受。互联网不断地改变人们的生活方式，从计算机互联，进而到手机互联，进入移动互联网时代。我们的个人时间也被割裂得越来越碎片化。所谓碎片就是我们不停被互联网上的信息所打扰，我们会不定时地去网络上查看最新信息，譬如刷朋友圈，网络购物，与朋友在网络上闲聊…我们很难花几个小时专注在一件事上。就在我写这篇文章的时候，我还偷偷到我朋友圈里看了几眼有没有新鲜的事情。</p>
<p>那么在这样一个个人时间碎片化的时代，我们应该怎么去学习呢？刚刚我们说了互联网给个人时间带来的冲击，它割裂了我们的个人时间。但是正是因为有了互联网，我们可以将各种各样的知识放到互联网平台。在今天，我们可以在互联网上获得各种你想要学习的知识。这里给出一些我认为比较好的学习方式给大家参考。第一学会使用搜索引擎，我知道你们可能只会使用百度搜索。我想说尽量使用谷歌搜索引擎。因为当你在使用百度的时候，你可能什么也得不到。一堆堆广告结果赤裸裸的呈现在你的面前。 你可能又会说谷歌被屏蔽了。你缺啊，百度一下怎么找梯子。好吧你可能还是不明白。你可以去网上买一个vpn，这个东西可以帮助你突破一些封锁。一年大概一两百块钱，这样你就可以使用谷歌搜索了。保证你可以很快搜到更多有价值的东西，你又可以多出一些时间刷微博和朋友圈了。</p>
<p>学会了使用谷歌搜索引擎，你就从屌丝往高富帅的道路上迈进了一步。既然我们互联网上有各种各样的知识可以学习，但是怎么样才能快速的找到呢。有的时候光靠搜索引擎不够。我们得记住一些高大上的网站。下面我列举一些比较好的网站，我们在学习，工作或者写论文的时候可以用得上。</p>
<ol>
<li><a href="http://en.wikipedia.org/" target="_blank" rel="external">维基百科</a>, 这是一个非营利项目。几乎各种各样的知识，你都可以在这个网站上找到，当然它也有中文版本的，但是如果可能的话，尽量使用英文版，这样会让你看起来更酷一点。</li>
<li><a href="http://www.quora.com" target="_blank" rel="external">Quora</a>, 这是一个问答网站，是英文的，如果碰到什么不会的，可以到这个网站上面搜索一下。</li>
<li><a href="http://zhihu.com" target="_blank" rel="external">知乎</a>，这是中文问答网站，各种各样的知识都有，注意哦，是各种各样，想要学习，就去看看吧。<br>就介绍这三个吧，比较综合一点，等你用熟了搜索引擎，你自己也会去找那些你喜欢的网站了。</li>
</ol>
<p>这样你又往前迈进了一步，那我们看看还有什么可以继续带领我们前进的。我们通过卖肾买了世界上最好的手机。那我们也得好好利用它。这里我要介绍的是一个叫播客的东西。有点类似我们的广播节目。只不过，有了播客我们谁都可以制作节目然后放到网上去。如果没有用过，可以到苹果商店下载一个叫podcast的应用，ios8已经集成到系统中了。安装完你可以搜索各种你喜欢的节目了。学习英语，计算机，金融…各种各样的节目都有。中文也有很多播客客户端软件，你可以搜索一下一个叫荔枝fm的应用。介绍完了播客，我在推荐几档比较好的节目，不喜欢的话，不订阅就好了。</p>
<ol>
<li>IT公论，这是一个以人文科技为主的播客，我们可以从中学到很多科技前沿的东西，没有很晦涩的技术术语</li>
<li>太医来了，刚做的一档节目，让我们对医生这个群体可以有更多的了解.</li>
<li>罗辑思维，很出名的一档文化脱口秀。</li>
<li>潘吉Jenny告诉你，一档英语脱口秀节目。照例不多推荐了， 自己想学习的话可以自行搜索。你在上下班的路上少刷点朋友圈，可以听听这些好玩的播客节目。保证收获很多。走到这里，你已经很熟练地使用网络提高自己了，如果你想在专业的道路上走得更远该怎么办。随着互联网越来越成熟，有些人想要颠覆原有的教育体制。 他们发明了公开课，各个世界著名的大学都有公开课，你可以在网上很容易找到对应专业的公开课。通过幕课网，你可以发现你自己喜欢的课程，然后专心学下去就好了。</li>
</ol>
<p>好了，就写到这里吧，如果你有什么好的方式请跟我们分享。希望这篇文章对你们能有一些帮助。最后推荐一下我的自媒体账号，“如海说”，拿起你的手机扫描一下底部的二维码吧，我会持续更新文章到这个微信公众账号。</p>
]]></content>
    <summary type="html">
    <![CDATA[<p>当计算机连接成网络的那一天开始，信息爆炸时代揭开了序幕。慢慢地我们被各种各样的信息轰炸、包围，不管是我们主动去寻求还是被动接受。互联网不断地改变人们的生活方式，从计算机互联，进而到手机互联，进入移动互联网时代。我们的个人时间也被割裂得越来越碎片化。所谓碎片就是我们不停被互联]]>
    </summary>
    
      <category term="学习" scheme="http://ruhaishuo.com/tags/%E5%AD%A6%E4%B9%A0/"/>
    
      <category term="学习" scheme="http://ruhaishuo.com/categories/%E5%AD%A6%E4%B9%A0/"/>
    
  </entry>
  
</feed>
